<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<l10n>
	<translationContributors/>
	<texts>
            <text name="gui_dialog_title" text="Conversazione con"/>
            <text name="gui_dialog_answerlabel" text="Tu:"/>
            <text name="gui_dialog_button_ok" text="OK"/>
            <text name="gui_dialog_button_cancel" text="Annulla"/>
            <text name="ui_ingameMenuFieldsOfStories" text="Storie dei Campi"/>
            <text name="input_IAStartConversation" text="Conversazione / Telefono"/>
            <text name="input_IAUsePhone" text="Usa il telefono"/>
            <text name="gui_hud_start_conversation" text="Inizia conversazione"/>
            <text name="gui_voice_pack_warn_title" text="Storie dei Campi – Pacchetto vocale"/>
            <text name="gui_voice_pack_warn_message" text="Stai giocando a Storie dei Campi senza pacchetto vocale (opzionale). Versione richiesta: %s" />
            <text name="gui_voice_pack_warn_recheck" text="Controlla di nuovo"/>
            <text name="gui_voice_pack_warn_ok_notification" text="Pacchetto vocale OK: la versione corrisponde a Storie dei Campi."/>
            <text name="gui_dialog_button_ignore" text="Ignora"/>
            <text name="gui_mapplaces_gen_title" text="Storie dei Campi – Generazione luoghi della mappa"/>
            <text name="gui_mapplaces_gen_message" text="Sperimentale: Non è stata trovata alcuna configurazione salvata per questa mappa. Se continui, &quot;Storie dei Campi&quot; creerà automaticamente da centinaia a migliaia di luoghi sulla mappa. Il gioco sembrerà bloccato fino al termine della generazione."/>
            <text name="gui_mapplaces_gen_message2" text="Per un'esperienza migliore, guida per la mappa e aggiungi i tuoi luoghi (Maiusc + F3) o rimuovi quelli non corretti.&#10;&#10;Per ulteriori informazioni, apri il menu Aiuto nel gioco e leggi gli argomenti di Storie dei Campi."/>
            <text name="gui_mapplaces_gen_before_load" text="Premi OK per avviare il caricamento e la generazione dei luoghi della mappa. Il gioco potrebbe sembrare bloccato finché non finisce. È normale."/>
            <text name="gui_firstload_tutorial_title" text="Storie dei Campi – Guida"/>
            <text name="gui_firstload_tutorial_message" text="Segui questa guida per ottenere il massimo dalla mod. Per i dettagli completi su ogni funzione, apri il menu Aiuto nel gioco e leggi gli argomenti di Storie dei Campi."/>
            <text name="gui_firstload_tutorial_message2" text="1. Attivazione della mod: La mod verrà caricata automaticamente. Nei primi minuti potrebbero esserci limitazioni delle prestazioni a causa del caricamento di molti veicoli e dati."/><text name="gui_firstload_tutorial_message3" text="2. Generazione dei luoghi: Sulle mappe moddate, la generazione automatica dei luoghi è già iniziata per riconoscere automaticamente case, strade e foreste. Segui la guida nel menu Aiuto nel gioco (categoria Configurazione) per ottenere l'esperienza migliore sulle mappe moddate."/>
            <text name="gui_firstload_tutorial_message4" text="3. Lascia che le esperienze vengano da te: È meglio non forzare tutto e subito in Storie dei Campi. Naturalmente, scoprirai da solo come incontrare i personaggi nel mondo, ricevere chiamate quando meno te lo aspetti e guidare per la mappa alla scoperta delle fattorie."/>
            <text name="gui_firstload_tutorial_message5" text="4. Sostieni gli agricoltori: Sii amichevole e disponibile, così otterrai buone relazioni a lungo termine e molti vantaggi."/>
            <text name="gui_firstload_tutorial_message6" text="5. Nota sulla roadmap: La mod è ancora una piccola parte della visione del progetto:&#10;-Aiutanti e contoterzisti,&#10;-personaggi che si muovono e guidano,&#10;-grandi eventi,&#10;-decine di tipi di missioni. Tutto questo è possibile, ma richiede tempo e il tuo supporto."/>
            <text name="gui_phone_title" text="%s"/>
            <text name="gui_phone_title_default" text="Telefono"/>
            <text name="gui_phone_message" text="Chiamata in arrivo"/>
            <text name="gui_phone_answer" text="Rispondi"/>
            <text name="gui_phone_decline" text="Rifiuta"/>
            <text name="gui_phone_close" text="Chiudi"/>
            <text name="gui_phone_no_incoming" text="Nessuna chiamata in arrivo."/>
            <text name="gui_phone_caller_unknown" text="Sconosciuto"/>
            <text name="gui_phone_incoming_notification" text="Chiamata in arrivo da %s. Apri il telefono per rispondere o rifiutare."/>
            <text name="gui_mapinit_dialog_title" text="Configura i luoghi"/>
            <text name="gui_mapinit_dialog_message" text="Aggiungi e rimuovi i luoghi per le situazioni dei personaggi. Fai attenzione alla quantità consigliata mostrata nell'elenco. Per prima cosa, seleziona la dimensione del luogo in alto (a piedi, con veicolo o veicolo con attrezzo)."/>
            <text name="gui_mapinit_characters_title" text="Dettagli dei personaggi"/>
            <text name="gui_mapinit_characters_message" text="Esamina i dettagli dei personaggi e configurali."/>
            <text name="gui_mapinit_general_actions_title" text="Azioni generali"/>
            <text name="gui_mapinit_general_actions_message" text="Funzioni per aiutarti a configurare o ripulire la tua mappa."/>
            <text name="gui_mapinit_tab_story" text="Storia"/>
            <text name="gui_mapinit_tab_settings" text="Impostazioni"/>
            <text name="gui_mapinit_story_relationship" text="Relazione"/>
            <text name="gui_mapinit_story_relationship_level" text="Livello di relazione"/>
            <text name="gui_mapinit_story_relationship_points" text="Punti relazione"/>
            <text name="gui_mapinit_story_relationship_points_fmt" text="%d / %d"/>
            <text name="gui_relationship_family" text="Famiglia"/>
            <text name="gui_relationship_known" text="Conoscente"/>
            <text name="gui_relationship_friend" text="Amico"/>
            <text name="gui_relationship_close_friend" text="Caro Amico"/>
            <text name="gui_relationship_strained" text="Tesa"/>
            <text name="gui_mapinit_tab_help" text="Aiuto"/>
            <text name="gui_mapinit_help_info_title" text="Dove trovare aiuto"/>
            <text name="gui_mapinit_help_info_body" text="La guida completa di Storie dei Campi si trova nel menu Aiuto del gioco. Premi Esc per aprire il menu, vai su Aiuto e guarda sotto le categorie 'Gioco di ruolo' e 'Configurazione' per leggere informazioni su ogni funzionalità: incontrare i vicini, conversazioni, relazioni, contratti sui campi, basi, creazione di luoghi sulla mappa e altro ancora. La scheda Impostazioni in questa finestra di dialogo contiene gli strumenti dei luoghi e dei personaggi per configurare una mappa."/>
            <text name="gui_help_category_title" text="Gioco di ruolo"/>
            <text name="gui_help_category_setup_title" text="Configurazione"/>
            <text name="gui_help_overview_title" text="Panoramica"/>
            <text name="gui_help_overview_body" text="Storie dei Campi trasforma il tuo mondo di gioco in un quartiere vivo. Le persone intorno a te non sono NPC anonimi: vivono nelle proprie case, seguono routine quotidiane, lavorano i loro campi e hanno relazioni diverse con te.&#10;&#10;Cosa puoi fare:&#10;- Incontrare i vicini nel mondo e parlare con loro faccia a faccia.&#10;- Rispondere alle chiamate quando un agricoltore ha bisogno di aiuto con i lavori sul campo.&#10;- Accettare contratti sui campi, con l'opzione di prendere in prestito i macchinari del vicino.&#10;- Migliorare il tuo rapporto personale con ogni personaggio nel tempo.&#10;&#10;Questa sezione Aiuto spiega ogni funzionalità nel dettaglio."/>
            <text name="gui_help_characters_title" text="Personaggi"/>
            <text name="gui_help_characters_body" text="Questi sono i vicini nel tuo mondo. Ognuno ha la propria personalità, il proprio ruolo e lavoro, oltre alla propria storia passata.&#10;&#10;I ruoli che potresti incontrare includono agricoltori, un guardaboschi, il sindaco, un concessionario di macchine agricole, un contoterzista, un commerciante di cereali, familiari e normali civili. Il ruolo e il lavoro di un personaggio determinano cosa fa tutto il giorno e di cosa puoi parlare con lui.&#10;&#10;Trascorri del tempo con i personaggi le cui storie ti interessano di più."/>
            <text name="gui_help_places_title" text="Creazione dei luoghi sulla mappa"/>
            <text name="gui_help_places_body" text="I luoghi sono i punti di ancoraggio che danno vita a una mappa. Indicano alla mod dove i personaggi possono stare, parcheggiare, fare acquisti, rilassarsi e vivere. Sulle mappe supportate questo è già configurato; questo argomento è rivolto alle tue mappe personalizzate.&#10;&#10;Come creare un luogo:&#10;1. Apri il menu con MAIUSC+F3 e vai alla scheda Impostazioni.&#10;2. Scegli la dimensione del luogo in alto.&#10;3. Posizionati (o parcheggia il tuo veicolo) esattamente dove dovrebbe essere il luogo.&#10;4. Clicca sul tipo di luogo che desideri. La posizione attuale viene salvata e ricevi una conferma 'Luogo salvato'. Più luoghi salvi, più dinamico e unico diventerà il gameplay.&#10;&#10;Dimensioni del luogo:&#10;- Personaggio: solo a piedi, per situazioni in cui si sta in piedi senza veicoli.&#10;- Veicolo: spazio per un'auto o un trattore.&#10;- Veicolo con attrezzo: un veicolo più un rimorchio o attrezzo (opzionale).&#10;- Veicolo fuori misura (solo base): un parcheggio extra-large per mietitrebbie e macchine semoventi.&#10;- Area vasta: un'area ampia e aperta per situazioni che richiedono spazio, come la preparazione delle macchine alla base, mercati o eventi.&#10;&#10;Tipi di luoghi comuni e il loro scopo:&#10;- Base del personaggio: dove vive un vicino (vedi 'Basi').&#10;- Negozio, stazione di servizio, officina, capannone, punto vendita, industria, infrastruttura pubblica: luoghi pubblici funzionali.&#10;- Bordo strada, strada sterrata, alberi: incontri a bordo strada.&#10;- Luogo pubblico e luogo di relax pubblico: luoghi sociali e di svago; il luogo di relax privato è per le routine più tranquille.&#10;- Fattoria del giocatore: eventi nella tua fattoria.&#10;&#10;Generatore di mappe per nuove mappe:&#10;Su una mappa sconosciuta, il generatore può creare molti luoghi automaticamente dai dati della mappa. Sii paziente: potrebbe essere creato un gran numero di luoghi e il gioco può sembrare bloccato per un momento mentre lavora.&#10;&#10;Configurazioni di mappe pronte all'uso: per molte mappe puoi scaricare una configurazione già pronta, o caricare e condividere la tua tramite il sito web ufficiale della mod. Questo può essere trovato tramite la pagina GitHub della mod."/>
            <text name="gui_help_char_age" text="Età"/>
            <text name="gui_help_char_gender" text="Sesso"/>
            <text name="gui_help_char_gender_male" text="Maschio"/>
            <text name="gui_help_char_gender_female" text="Femmina"/>
            <text name="gui_help_char_relationship" text="Relazione"/>
            <text name="gui_help_char_role" text="Ruolo"/>
            <text name="gui_help_char_job" text="Lavoro"/>
            <text name="gui_help_char_belongsToFarm" text="Appartiene alla fattoria"/>
            <text name="gui_help_char_behaviour" text="Comportamento"/>
            <text name="gui_help_char_yes" text="Sì"/>
            <text name="gui_help_char_no" text="No"/>
            <text name="gui_help_char_name_21" text="Brian Winter"/>
            <text name="gui_help_char_name_20" text="Emma Kensington"/>
            <text name="gui_help_char_name_19" text="Jacob Miller"/>
            <text name="gui_help_char_name_18" text="Marcus Brown"/>
            <text name="gui_help_char_name_17" text="Paul Meyer"/>
            <text name="gui_help_char_name_16" text="Andy Hoffman"/>
            <text name="gui_help_char_name_15" text="Susan Keller"/>
            <text name="gui_help_char_name_14" text="Martin Walker"/>
            <text name="gui_help_char_name_13" text="Lukas Brenner"/>
            <text name="gui_help_char_name_11" text="Kyle Bennett"/>
            <text name="gui_help_char_name_10" text="Sharon Whitaker"/>
            <text name="gui_help_char_name_2" text="John Carter"/>
            <text name="gui_help_char_name_1" text="Mary Carter"/>
            <text name="gui_help_char_desc_21" text="Ruolo: Vicino | Lavoro: Agricoltore&#10;Età: 31–50 | Relazione: Conoscente | Comportamento: Stressato, Professionale&#10;&#10;Brian è un proprietario agricolo relativamente giovane che ha rilevato l'attività di famiglia e sta cercando di riorientarla utilizzando metodi e tecnologie moderne. Il suo obiettivo principale è l'efficienza, la salute degli animali e la gestione basata sui dati: strategie che lo portano a fare grande affidamento sulla tecnologia dei sensori, sui sistemi digitali e sui flussi di lavoro ottimizzati.&#10;&#10;Nella vita di tutti i giorni, Brian appare spesso teso, poiché ha il compito di mantenere simultaneamente la stabilità dell'azienda e intraprendere la sua completa modernizzazione. Questa transizione comporta pressione organizzativa, tensioni finanziarie e—molto frequentemente—resistenza da parte di chi lo circonda o della sua stessa famiglia. Di conseguenza, spesso ha poca pazienza per i ritardi o i metodi di lavoro tradizionali.&#10;&#10;Nelle interazioni con i vicini e i partner commerciali, mantiene un atteggiamento professionale e formale. Comunica in modo chiaro, si aspetta affidabilità e preferisce accordi diretti senza deviazioni inutili. Metodi di lavoro ambigui o inefficienti lo frustrano rapidamente—una reazione che a volte lo fa apparire distante o impaziente."/>
            <text name="gui_help_char_desc_20" text="Ruolo: Vicina | Lavoro: Agricoltrice&#10;Età: 31–50 | Relazione: Conoscente | Comportamento: Amichevole, Disponibile&#10;&#10;Insieme a suo marito, Emma gestisce un'azienda agricola diversificata specializzata nella coltivazione di ortaggi e cereali. Una parte del loro raccolto viene venduta direttamente nei mercati locali, mentre quantità maggiori vengono commercializzate attraverso grossisti e acquirenti regionali. La loro fattoria è ben organizzata e fortemente focalizzata sull'efficienza e sulla qualità.&#10;&#10;Nelle sue interazioni con i vicini e i partner commerciali, Emma è aperta, amichevole e disponibile. È considerata una persona che comunica in modo diretto e preferisce trovare soluzioni insieme piuttosto che discutere all'infinito sui problemi. È particolarmente ben inserita nel settore agricolo regionale, dove mantiene relazioni stabili e leali.&#10;&#10;La sua natura disponibile è particolarmente evidente durante i periodi di stress, come le stagioni della semina o del raccolto. Quando possibile, dà una mano alle altre fattorie—o accetta lei stessa aiuto—senza esitazione. Attribuisce un grande valore al supporto reciproco all'interno della comunità agricola e considera la collaborazione come una parte essenziale della sua vita quotidiana."/>
            <text name="gui_help_char_desc_19" text="Ruolo: Vicino | Lavoro: Agricoltore&#10;Età: 50+ | Relazione: Amico | Comportamento: Cauto, Neutrale&#10;&#10;Jacob è un allevatore di vacche da latte esperto di terza generazione che gestisce una fattoria familiare di medie dimensioni, insieme ai suoi due figli. La fattoria è cresciuta nel corso di molti anni ed è saldamente radicata in strutture tradizionali, che ha evoluto attraverso attenti aggiustamenti per soddisfare le esigenze moderne.&#10;&#10;Nelle sue interazioni con gli altri, Jacob appare calmo, composto e piuttosto riservato. Ascolta prima di parlare e raramente prende decisioni su due piedi. Particolarmente negli affari o nei rapporti con i vicini, fa attenzione a evitare rischi inutili e a tenersi alla larga dai conflitti ogni volta che è possibile.&#10;&#10;La sua natura cauta è più evidente quando si tratta di investimenti, nuove tecnologie o grandi cambiamenti nelle operazioni agricole. Preferisce metodi collaudati e analizza a fondo le innovazioni prima di integrarle nell'attività. Questo approccio gli ha permesso di gestire la fattoria in modo stabile—anche se, di conseguenza, a volte viene percepito come troppo lento o conservatore."/>
            <text name="gui_help_char_desc_18" text="Ruolo: Vicino | Lavoro: Agricoltore&#10;Età: 31–50 | Relazione: Amico | Comportamento: Stressato, Non collaborativo&#10;&#10;Marcus è un agricoltore locale che gestisce da molti anni una fattoria relativamente piccola e molto tradizionale. La maggior parte della sua attrezzatura agricola è vecchia; la ripara e continua a usarla il più a lungo possibile—una pratica che complica e rallenta sempre di più la sua routine lavorativa quotidiana.&#10;&#10;Nelle interazioni quotidiane, Marcus appare spesso teso e un po' inavvicinabile. La pressione costante derivante dalle riparazioni delle attrezzature, dal tempo richiesto per il suo lavoro e dalle richieste sempre crescenti dell'agricoltura moderna lo hanno lasciato stanco e irritabile nel corso degli anni. Spesso guarda con scetticismo ai nuovi metodi o alle moderne tecnologie, avendo avuto esperienze negative con investimenti passati o cambiamenti operativi.&#10;&#10;Non è sempre cooperativo nei suoi rapporti con i vicini e i colleghi agricoltori. Raggiungere accordi può essere difficile, poiché si sente facilmente sotto pressione o tende a resistere ai cambiamenti delle procedure consolidate. I suoi conflitti derivano meno da un'animosità personale e più da un senso di sopraffazione—dalla sensazione di perdere il controllo della situazione."/>
            <text name="gui_help_char_desc_17" text="Ruolo: Partner commerciale | Lavoro: Contoterzista agricolo&#10;Età: 31–50 | Relazione: Conoscente | Comportamento: Non collaborativo, Stressato&#10;&#10;Paul gestisce un'impresa agromeccanica, offrendo servizi come raccolta, spandimento di letame, lavorazione del terreno e altri lavori sul campo alle fattorie locali. La sua attività dipende fortemente da vincoli di tempo, condizioni meteorologiche e periodi di punta stagionali—fattori che spesso rendono la sua routine quotidiana frenetica e molto impegnativa in termini di pianificazione.&#10;&#10;Nelle sue interazioni con i clienti, Paul appare spesso brusco e privo di pazienza. È concentrato direttamente sul completamento rapido dei lavori e sulla garanzia dell'utilizzo efficiente dei suoi macchinari. Di solito rifiuta discussioni lunghe o modifiche dell'ultimo minuto al flusso di lavoro, poiché queste aggiungono ulteriore stress al suo programma già fitto.&#10;&#10;A causa del suo pesante carico di lavoro e della pressione costante per rispettare le scadenze, appare spesso stressato e teso. In particolare durante la stagione del raccolto o in periodi di condizioni meteorologiche critiche, può sembrare non collaborativo se le operazioni non procedono esattamente secondo i piani. In tali casi, la sua preoccupazione non riguarda i conflitti personali ma l'assoluta necessità di far funzionare senza intoppi la sua attività.&#10;&#10;Nonostante il suo atteggiamento burbero, Paul è altamente competente ed esperto in tutti gli aspetti del lavoro sul campo. A patto che gli accordi siano chiari e presi con largo anticipo, lavora in modo affidabile ed efficiente. Tuttavia, si aspetta lo stesso livello di chiarezza e impegno dai suoi partner commerciali."/>
            <text name="gui_help_char_desc_16" text="Ruolo: Partner commerciale | Lavoro: Concessionario di macchine agricole&#10;Età: 31–50 | Relazione: Caro Amico | Comportamento: Professionale, Amichevole&#10;&#10;Andy possiede una concessionaria di macchine agricole ed è ben inserito in tutto il settore agricolo regionale. La sua attività comprende la vendita, la manutenzione e la riparazione di macchinari agricoli, nonché la fornitura di pezzi di ricambio. Attraverso il suo lavoro quotidiano, mantiene stretti contatti con agricoltori, officine e produttori, il che gli fornisce una comprensione precisa delle esigenze pratiche dell'agricoltura moderna.&#10;&#10;Nelle interazioni con i clienti e i partner commerciali, si mostra aperto, amichevole e orientato alla soluzione. Sa come comunicare alla pari e costruisce fiducia con aziende di tutte le dimensioni—dalle piccole fattorie familiari alle grandi tenute agricole. Il suo obiettivo principale è trovare soluzioni pratiche e realistiche piuttosto che perdersi in lunghe discussioni su possibilità teoriche.&#10;&#10;Come partner commerciale, Andy è considerato affidabile e corretto. Onora i suoi impegni, dimostra flessibilità e buona volontà ogni volta che la situazione lo consente, e si impegna a risolvere i problemi rapidamente e senza inutile burocrazia. Specialmente nei casi di guasti tecnici o bisogni di riparazione urgenti, è spesso disponibile con breve preavviso ed è dedito a ridurre al minimo i tempi di inattività per i suoi clienti."/>
            <text name="gui_help_char_desc_15" text="Ruolo: Partner commerciale | Lavoro: Commerciante di cereali&#10;Età: 31–50 | Relazione: Conoscente | Comportamento: Neutrale, Sospettoso&#10;&#10;Susan lavora come commerciante indipendente di cereali e viaggia regolarmente per tutta la regione per acquistare grano dalle fattorie locali e successivamente rivenderlo ai mulini regionali e agli impianti di lavorazione. Conosce bene il mercato, monitora attentamente i prezzi e le rese e reagisce rapidamente ai cambiamenti della domanda e dell'offerta.&#10;&#10;Nei suoi rapporti con gli agricoltori e i partner commerciali, risulta pragmatica, riservata e distaccata. Pone grande enfasi su accordi chiari, qualità verificabile e specifiche quantitative trasparenti. Costruisce la fiducia solo lentamente, poiché nel suo ambiente di lavoro si affida a fatti e cifre affidabili—piuttosto che a promesse o impressioni personali.&#10;&#10;Susan è molto acuta e nota subito discrepanze nelle offerte o nelle consegne. Di conseguenza, alcuni la percepiscono come severa o sospettosa, anche se in realtà fa semplicemente parte della sua prudenza professionale. Preferisce contratti chiari e non dà molto peso ad accordi informali o modifiche spontanee."/>
            <text name="gui_help_char_desc_14" text="Ruolo: Ufficiale | Lavoro: Sindaco&#10;Età: 50+ | Relazione: Conoscente | Comportamento: Professionale, Autorevole&#10;&#10;Martin ha servito come sindaco della comunità per molti anni ed è considerato una figura esperta e influente all'interno della città. Conosce la maggior parte delle famiglie, delle imprese e degli sviluppi della regione da decenni, e attribuisce grande importanza al fatto che la comunità proietti un'immagine di ordine, stabilità e solida organizzazione verso il mondo esterno. Prende molto sul serio questioni come le finanze comunali, le infrastrutture e la reputazione pubblica della città.&#10;&#10;Nelle interazioni con gli altri, Martin si presenta tipicamente come composto, pragmatico e deciso. Parla con calma ma con autorità, ed è abituato al fatto che le sue decisioni impongano rispetto. Spesso conduce le discussioni in modo diplomatico; tuttavia, può essere piuttosto fermo se le regole vengono ignorate o se le sue decisioni vengono apertamente sfidate."/>
            <text name="gui_help_char_desc_13" text="Ruolo: Vicino | Lavoro: Guardaboschi&#10;Età: 31–50 | Relazione: Amico | Comportamento: Cauto, Professionale&#10;&#10;Lukas lavora come guardaboschi ed è responsabile della cura e della gestione delle aree forestali circostanti. I suoi compiti includono, tra le altre cose, l'ispezione degli sforzi di riforestazione, la manutenzione dei sentieri forestali, il monitoraggio delle misure di conservazione della natura e l'organizzazione e verifica dei permessi di caccia. Conosce intimamente i boschi della regione e trascorre gran parte della sua vita quotidiana all'aperto nella natura.&#10;&#10;Nonostante il suo carattere piuttosto riservato, è considerato una persona affidabile e giusta. È sempre felice di condividere le sue conoscenze con gli amici, in particolare per quanto riguarda i lavori forestali, il legname, la caccia o la conservazione della natura. Apprezza le persone oneste e dirette e va d'accordo con chi agisce in modo responsabile e mantiene la parola data."/>
            <text name="gui_help_char_desc_11" text="Ruolo: Civile&#10;Età: 31–50 | Relazione: Caro Amico | Comportamento: Neutrale, Amichevole&#10;&#10;Kyle lavora come personal trainer e trascorre gran parte della sua vita quotidiana in palestra o impegnato in attività sportive. La forma fisica, la disciplina e uno stile di vita sano sono importanti per lui—senza mai apparire come un predicatore. Gli piace motivare gli altri e di solito riesce a conquistare rapidamente le persone con il suo atteggiamento aperto e rilassato.&#10;&#10;Essendo un buon amico di Joe, è affidabile e disponibile—specialmente quando qualcuno ha bisogno di supporto pratico o motivazione. Tende a concentrarsi sul sollevare il morale delle persone e offrire distrazioni piuttosto che soffermarsi a lungo sulle difficoltà. In generale evita i conflitti, preferendo mantenere l'atmosfera leggera."/>
            <text name="gui_help_char_desc_10" text="Ruolo: Ufficiale&#10;Età: 50+ | Relazione: Tesa | Comportamento: Autorevole, Cauta&#10;&#10;Sharon lavora nell'amministrazione comunale, dove garantisce procedure chiare e una convivenza armoniosa nella comunità. Per gli agricoltori, questo spesso comporta questioni come la quiete notturna, la pulizia e i fastidi legati a odori o rumori. Fuori dal lavoro, in genere cerca di prendere le distanze dalla costante organizzazione e supervisione; si rifiuta di impegnarsi in tali discussioni durante il tempo libero.&#10;&#10;È considerata silenziosa, pragmatica e piuttosto riservata, sebbene possa essere amichevole e spiritosa una volta che si impara a conoscerla meglio. Di solito affronta le discussioni in modo sobrio e diretto. Nel tempo libero le piace leggere, fare passeggiate o trascorrere del tempo nel suo giardino. Tende ad evitare le grandi folle e gli ambienti caotici. L'ordine e l'affidabilità sono importanti per lei, sia a livello professionale che privato. Tuttavia, fa uno sforzo consapevole per essere più rilassata dopo l'orario di lavoro e per evitare di portarsi costantemente il lavoro a casa."/>
            <text name="gui_help_char_desc_2" text="Ruolo: Membro della famiglia | Lavoro: Agricoltore | Appartiene alla fattoria: Sì&#10;Età: 21–30 | Relazione: Famiglia | Comportamento: Stressato&#10;&#10;John Carter è il fratello di Joe Carter—il personaggio del giocatore—ed è cresciuto al suo fianco nella fattoria di famiglia. Fin da piccolo, l'agricoltura è stata una parte naturale e integrante della sua vita; di conseguenza, continua a sforzarsi di contribuire alla routine quotidiana della fattoria per quanto le sue capacità glielo consentano. Tuttavia, a causa di una condizione medica che lo ha limitato fisicamente per diversi anni, ora è in grado di intraprendere solo compiti più leggeri e semplici. Questo gli pesa molto più di quanto non riveli apertamente.&#10;&#10;In passato, John era significativamente più attivo nei campi e coinvolto in lavori fisicamente impegnativi. Oggi, fatica ad accettare il fatto che molte cose non funzionano più come una volta. Si sente particolarmente inutile—o come un peso per la sua famiglia—quando gli altri devono farsi carico dei lavori pesanti, anche se nessuno lo fa sentire intenzionalmente in questo modo."/>
            <text name="gui_help_char_desc_1" text="Ruolo: Membro della famiglia | Lavoro: Agricoltrice | Appartiene alla fattoria: Sì&#10;Età: 31–50 | Relazione: Famiglia | Comportamento: Amichevole, Professionale, Disponibile&#10;&#10;Mary Carter è la moglie di Joe Carter (il giocatore) ed è profondamente integrata sia nella vita familiare che nella routine quotidiana della fattoria. Sebbene non sia un'agricoltrice formalmente addestrata, dà regolarmente una mano con i lavori agricoli—sia nella stalla che nei campi—ogni volta che c'è bisogno di aiuto. Specialmente nei periodi di punta, interviene come se fosse la cosa più naturale del mondo, sforzandosi di supportare il marito e la famiglia occupandosi delle cose dietro le quinte.&#10;&#10;È considerata una persona tranquilla, cordiale e affidabile, che solitamente affronta i conflitti in modo calmo, obiettivo e paziente. È aperta e disponibile verso gli altri, anche se in cambio si aspetta onestà e rispetto reciproco. Agli estranei, potrebbe inizialmente apparire un po' riservata, ma si scioglie rapidamente se avvicinata con cordialità.&#10;&#10;Nella sua vita quotidiana, gestisce spesso le questioni organizzative relative alla casa, alla famiglia e alla fattoria. Si assicura che, nonostante il pesante carico di lavoro, venga mantenuto un senso di coesione familiare e un'atmosfera piacevole. Cerca generalmente di affrontare le situazioni stressanti con compostezza e soluzioni pragmatiche, anche se a volte si fa carico di troppe responsabilità."/>
            <text name="gui_help_conversations_title" text="Incontrarsi e parlare"/>
            <text name="gui_help_conversations_body" text="I vicini sono sparsi per la mappa e vivono le loro vite. Incontrarli e parlare è, insieme ai modelli di comportamento realistici, una parte centrale della mod.&#10;&#10;Come iniziare una conversazione:&#10;1. Avvicinati a un personaggio a piedi. Quando sei abbastanza vicino (circa 5 metri), puoi eseguire l'azione 'Inizia conversazione'.&#10;2. Premi MAIUSC+R per iniziare la conversazione.&#10;3. Ascolta la conversazione o leggi i sottotitoli.&#10;4. Quando appaiono diverse risposte, scegli la frase che vuoi dire. La tua scelta modella la conversazione e il modo in cui cambia la vostra relazione.&#10;5. In futuro potrai discutere sia del più e del meno sia di azioni reali (ad es. prendere in prestito macchinari).&#10;&#10;Trovare le persone: i personaggi compaiono in tutta la mappa. Un agricoltore a bordo di un veicolo è di solito difficile da raggiungere, ma se ti avvicini a piedi entro circa 20 metri si fermerà, spegnerà la macchina e scenderà dopo poco tempo in modo che tu possa parlargli.&#10;&#10;Le conversazioni parlate vengono riprodotte quando è installato un pacchetto vocale; in caso contrario, puoi semplicemente leggere il testo."/>
            <text name="gui_help_controls_title" text="Comandi"/>
            <text name="gui_help_controls_body" text="MAIUSC+R: Inizia una conversazione con una persona vicina. Se non c'è nessuno vicino, si apre invece il tuo telefono.&#10;MAIUSC+F3: Apri il menu della storia e delle impostazioni per Storie dei Campi."/>
            <text name="gui_help_relationships_title" text="Relazioni"/>
            <text name="gui_help_relationships_body" text="Ogni vicino ricorda come si sente nei tuoi confronti. I buoni incontri costruiscono fiducia nel tempo; quelli cattivi ti costano caro.&#10;&#10;Come funziona:&#10;- Ogni personaggio ha un livello di relazione (parte da 1) e dei punti che si riempiono verso il livello successivo.&#10;- Una conversazione amichevole fa guadagnare punti (e una piccola ricompensa in denaro corrispondente).&#10;- Quando la barra dei punti è piena, il livello di relazione aumenta e i punti si azzerano per il livello successivo. I livelli più alti richiedono più punti, ma garantiscono anche bonus più alti quando li raggiungi.&#10;- Risposte sgarbate o scortesi possono costare punti. A volte anche una risposta apparentemente amichevole può innescare un sentimento negativo e peggiorare il vostro rapporto. I punti non scendono mai sotto lo zero e non abbassano mai un livello che hai già raggiunto.&#10;&#10;Anche i contratti sui campi contano: un contratto completato migliora la tua relazione con quell'agricoltore, mentre fallire, annullare o lasciar scadere un contratto la abbassa della stessa quantità.&#10;&#10;Alla fine di una conversazione, compaiono messaggi come 'Relazione migliorata' o 'Livello di relazione aumentato'."/>
            <text name="gui_help_story_title" text="Scheda Storia"/>
            <text name="gui_help_story_body" text="La scheda Storia ti offre una rapida panoramica di ogni personaggio e del tuo rapporto con lui. Apri il menu con MAIUSC+F3 e scegli la scheda Storia.&#10;&#10;A sinistra c'è un elenco scorrevole di tutti i vicini - clicca su un nome per selezionarlo. A destra vedi il ritratto del personaggio selezionato, la tua relazione attuale (come Conoscente, Amico o Famiglia), il livello di relazione e una barra di avanzamento che mostra quanti punti relazione hai guadagnato verso il livello successivo.&#10;&#10;Usalo per vedere a colpo d'occhio chi conosci già bene e chi dovresti visitare più spesso. Consulta l'argomento Relazioni per capire come si guadagnano e si perdono punti e livelli."/>
            <text name="gui_help_contracts_title" text="Contratti sui campi e chiamate"/>
            <text name="gui_help_contracts_body" text="A volte gli agricoltori hanno più lavori sul campo di quanto possano gestire e ti chiameranno per chiedere aiuto. Queste offerte sono lavori reali e retribuiti sui loro campi. Potrebbero assegnarti un'intera serie di campi da completare.&#10;&#10;La chiamata:&#10;1. Un agricoltore può chiamarti durante il giorno (all'incirca tra le 08:00 e le 15:00). Sentirai uno squillo e vedrai un avviso di chiamata.&#10;2. Apri il telefono e premi Rispondi per ascoltare l'offerta, oppure Rifiuta / Esc per ignorarla.&#10;3. Lo stesso agricoltore potrebbe riprovare in seguito. C'è un limite giornaliero per le chiamate di contratto (configurabile nelle impostazioni di gioco). Se non rispondi affatto a una chiamata, ci saranno in totale altri tre tentativi di chiamarti.&#10;&#10;Scegliere il lavoro: nella conversazione telefonica di solito puoi accettare l'intera area del campo o solo la prima metà, e puoi scegliere se usare la tua attrezzatura o prendere in prestito le macchine del vicino. Ciò richiede che l'agricoltore possa fare a meno delle sue macchine. Naturalmente puoi anche semplicemente rifiutare la richiesta.&#10;&#10;Senza prestito: completi il contratto con le tue macchine. Il lavoro viene pagato per ettaro ed è terminato non appena il campo raggiunge lo stato richiesto (i progressi non sono attualmente calcolati in modo uniforme).&#10;&#10;Questi contratti vengono sempre richiesti per telefono e saranno visibili nel normale menu delle missioni solo dopo averli accettati.&#10;&#10;Ricompensa e reputazione: un contratto completato ti paga e migliora la tua relazione con l'agricoltore. Fallire, annullare o far scadere il contratto fa l'opposto."/>
            <text name="gui_help_contracts_body2" text="Con il prestito: il vicino ti presta esattamente gli attrezzi necessari (i pesi e il trattore, tuttavia, non vengono prestati). Dove necessario, le macchine prese in prestito iniziano già piene di semi, diserbante, fertilizzante o liquame, che possono essere riempite presso la fattoria del vicino quando necessario.&#10;Prendere in prestito significa una paga leggermente inferiore rispetto all'uso della propria attrezzatura. Importante: un contratto con attrezzatura in prestito rimane al 99% finché non guidi ogni macchina in prestito indietro alla fattoria del vicino e la sganci lì. Solo allora il contratto è considerato completo.&#10;&#10;Se prendi in prestito l'attrezzatura, troverai un indicatore sulla mappa che mostra dove è possibile ritirare le macchine. Lì potrai riempire i materiali di consumo (ad es. liquame, semi o diserbante) e, alla fine del contratto, parcheggiare di nuovo le macchine."/>
            <text name="gui_help_contracts_body3" text=""/>
            <text name="gui_help_contract_cap_call_info" text="Quando un agricoltore ha bisogno di una mano, senti squillare e vedi un avviso di chiamata in arrivo (all'incirca tra le 08:00 e le 15:00)."/>
            <text name="gui_help_contract_cap_call" text="Apri il telefono e premi Rispondi per ascoltare l'offerta, oppure Rifiuta / Esc per ignorarla.&#10;&#10;Puoi regolare il numero di chiamate di lavoro nelle impostazioni del gioco. Questo si riferisce al numero di agricoltori in cerca di aiuto, non al numero di chiamate.&#10;&#10;Importante: se non rispondi affatto a una chiamata, ci saranno in totale altri tre tentativi di chiamarti."/>
            <text name="gui_help_contract_cap_choices" text="Durante la chiamata scegli il lavoro: l'intero campo o solo la prima metà, e se usare la tua attrezzatura o prendere in prestito le macchine del vicino."/>
            <text name="gui_help_contract_cap_borrow_map" text="Se prendi in prestito l'attrezzatura, un indicatore sulla mappa mostra dove ritirare le macchine e dove restituirle in seguito."/>
            <text name="gui_help_contract_cap_borrow_attach" text="Alla fattoria agganci gli attrezzi in prestito e riempi semi, diserbante, fertilizzante o liquame lì quando necessario."/>
            <text name="gui_help_contract_cap_fieldwork" text="Fai il lavoro sul campo. Con l'attrezzatura in prestito il contratto rimane al 99% finché non riporti ogni macchina alla fattoria e la sganci."/>
            <text name="gui_help_schedule_title" text="Gli agricoltori e i loro lavori sul campo"/>
            <text name="gui_help_schedule_body" text="Gli agricoltori IA non sono solo aiutanti animati. Pianificano e svolgono concretamente il lavoro sul campo sui propri terreni, giorno per giorno e stagione per stagione.&#10;&#10;Il piano quotidiano: una volta per ogni giorno di gioco, ogni agricoltore guarda lo stato reale dei propri campi e crea una lista di cose da fare. La svolgono durante le ore di luce, all'incirca dalle 06:00 fino alla sera, uscendo con i veicoli, facendo il lavoro e tornando a casa in seguito.&#10;&#10;Cosa fanno, in ordine di priorità: raccolgono le colture mature, poi seminano, poi irrorano, poi spargono fertilizzante o liquame/letame, poi arano, erpicano e coltivano. Un compito viene scelto solo quando il campo ne ha davvero bisogno (la coltura giusta, la fase di crescita, lo stato del terreno o le erbacce).&#10;&#10;Seguire le stagioni: la semina segue il calendario di piantagione reale di ogni coltura e gli altri lavori sono legati ai mesi appropriati, in modo che il lavoro visibile corrisponda al periodo dell'anno. Durante la semina, gli agricoltori ruotano colture sensate (come colza, grano, orzo, avena e soia) e cercano di evitare la coltura precedente.&#10;&#10;Esternalizzazione: ogni giorno un agricoltore può offrire un compito specifico come contratto telefonico. Questi vengono richiesti per telefono e, una volta accettati, sono visibili nel normale menu delle missioni. Se non lo accetti entro il pomeriggio, lo farà da solo.&#10;&#10;Puoi vedere il piano di un agricoltore per la giornata nel menu Impostazioni sotto Personaggi, incluso quali compiti sono riservati a te, offerti come contratto o gestiti dall'IA dell'agricoltore."/>
            <text name="gui_help_privatelife_title" text="Vita privata"/>
            <text name="gui_help_privatelife_body" text="Lontano dal lavoro, i personaggi hanno una vita propria. Ogni vicino ha una casa a cui torna, e molti seguono routine personali durante il giorno.&#10;&#10;Cose che potresti sorprenderli a fare:&#10;- Rilassarsi in casa o riordinare l'abitazione.&#10;- Passare del tempo con gli amici, fare un picnic o giocare con i bambini.&#10;- Fare una passeggiata, portare a spasso il cane o leggere un libro.&#10;- Svolgere commissioni quotidiane o fare rifornimento all'auto.&#10;- Controllare il veicolo a bordo strada o guidare fino all'officina per riparazioni.&#10;&#10;Le routine dipendono dal momento della giornata (mattina, giorno, sera e notte) nonché dal ruolo e dal lavoro del personaggio, quindi un agricoltore, il sindaco e un civile trascorrono il loro tempo libero in modo diverso.&#10;&#10;Questo è esattamente ciò che fa sembrare vivo il mondo: se giri per la mappa in orari diversi, incontrerai persone in tutti i tipi di situazioni. Avvicinarti a loro a piedi ti permette di iniziare una conversazione e conoscerli meglio."/>
            <text name="gui_help_homebases_title" text="Basi (Residenze)"/>
            <text name="gui_help_homebases_body" text="Una base è la casa di un personaggio: il luogo in cui vive, dove torna la sera e dove può essere trovato quando non è in servizio. Senza una base, un personaggio non esiste realmente nel gioco – ogni vicino ha bisogno di almeno una.&#10;&#10;Due punti di spawn per personaggio: ogni personaggio dovrebbe avere almeno due luoghi di residenza – uno con la dimensione del luogo 'Personaggio' (a piedi; qui è dove la persona sta in piedi e dorme) e uno con la dimensione 'Veicolo' (dove parcheggia la sua auto). In questo modo ogni vicino ha sia un punto di spawn a piedi che uno per il veicolo.&#10;&#10;Creazione dei luoghi di residenza:&#10;1. Apri il menu con MAIUSC+F3 e vai alla scheda Impostazioni.&#10;2. Scegli la dimensione del luogo corrispondente in alto ('Personaggio' o 'Veicolo').&#10;3. Posizionati a piedi o parcheggia il tuo veicolo esattamente nel punto desiderato presso la residenza.&#10;4. Apri il menu e seleziona 'Casa di [Nome]' nell'elenco dei luoghi per salvare la posizione.&#10;In alternativa, nella sezione Personaggi usa 'Aggiungi la base più vicina' per assegnare direttamente il luogo più vicino al personaggio selezionato.&#10;&#10;Rimuovere i luoghi di residenza esistenti: se vuoi ripristinare le residenze di un personaggio, selezionalo nella sezione Personaggi e usa il pulsante 'Rimuovi i luoghi di casa'. Questo scollega tutti i luoghi di casa assegnati a quel personaggio – i luoghi stessi rimangono e possono essere riassegnati in seguito.&#10;&#10;Le basi sono un buon posto per trovare qualcuno, specialmente al mattino presto o a tarda notte.&#10;&#10;Agricoltori: per loro la base è anche la fattoria e in più ha bisogno di spazio per i macchinari. Puoi imparare come progettare correttamente una fattoria nel capitolo 'Progettazione delle fattorie'."/>
            <text name="gui_help_homebasedesign_title" text="Progettazione delle fattorie"/>
            <text name="gui_help_homebasedesign_body" text="Questo capitolo riguarda le fattorie dei personaggi agricoltori. Per un agricoltore, la base è anche la sua fattoria: quando le macchine non sono in uso o sono fuori per un contratto, sono parcheggiate lì. Quindi progetta la fattoria in modo generoso, perché un agricoltore possiede molti veicoli e attrezzi (attualmente circa 10 attrezzi, 1 mietitrebbia, 2 trattori e un'auto; il contoterzista agricolo addirittura 23 attrezzi, 6 macchine semoventi, 2 trattori e un'auto).&#10;&#10;Come creare i posti: apri il menu con MAIUSC+F3, vai alla scheda Impostazioni, scegli la dimensione del luogo corrispondente in alto e salva una 'Base del personaggio' nel punto desiderato (troverai il flusso di lavoro esatto nel capitolo 'Creazione dei luoghi sulla mappa').&#10;&#10;Di quali dimensioni dei luoghi ha bisogno una fattoria:&#10;- 'Personaggio' (a piedi): per l'agricoltore stesso.&#10;- 'Veicolo': per auto e trattori.&#10;- 'Veicolo fuori misura': per mietitrebbie e macchine da raccolta semoventi.&#10;- 'Veicolo + attrezzo': per attrezzi e rimorchi.&#10;- 'Area vasta': per situazioni spaziose nella fattoria, come la preparazione delle macchine.&#10;Se non riesci a trovare un posto per ogni macchina, non è un problema – a seconda dell'uso verranno parcheggiate o nascoste."/>
            <text name="gui_help_homebasedesign_body2" text="Rendere accessibile la fattoria: per prendere in prestito le macchine di un agricoltore, la sua fattoria deve essere percorribile. Devi essere in grado di guidare un veicolo fino alle macchine parcheggiate e di uscirne di nuovo. Quindi, quando posizioni le fattorie, assicurati che nessun recinto, cancello, muro, albero o altri oggetti blocchino l'entrata e l'uscita.&#10;&#10;Rimuovere un cancello: se un cancello o una porta bloccano l'accesso, puoi rimuoverlo direttamente in Storie dei Campi. Mettiti in piedi o guida vicino al cancello (entro circa 20 m), apri il menu con MAIUSC+F3 nella scheda Impostazioni e clicca su 'Rimuovi il cancello più vicino'. L'oggetto più vicino il cui nome del nodo contiene 'gate' (cancello) viene eliminato in modo permanente dalla mappa e rimane rimosso dopo il ricaricamento. Le seguenti immagini mostrano come la rimozione del cancello liberi l'accesso in modo che le macchine possano essere prese in prestito."/>
            <text name="gui_help_voices_title" text="Voci e lingua"/>
            <text name="gui_help_voices_body" text="Le conversazioni possono essere completamente doppiate. L'audio parlato viene fornito come pacchetto vocale separato in modo che la mod stessa rimanga di piccole dimensioni.&#10;&#10;Installazione di un pacchetto vocale: scarica il pacchetto vocale (consulta la pagina GitHub della mod per la posizione esatta del download: AirFoxTwo/FS25_FieldsOfStories), quindi decomprimilo in modo che la sua cartella 'conversations' si trovi nella cartella modSettings della mod (modSettings/FS25_FIELDS_OF_STORIES). Se il pacchetto è assente o obsoleto, viene visualizzata una finestra di dialogo di avviso con i pulsanti 'Controlla di nuovo' e 'Ignora'. Puoi continuare a giocare senza di esso; le conversazioni mostreranno ancora i sottotitoli, ma senza audio parlato.&#10;&#10;Lingue: la mod è completamente tradotta in inglese e tedesco. Il testo visualizzato segue automaticamente la lingua del gioco. I pacchetti vocali sono disponibili nelle versioni corrispondenti in inglese e tedesco e la mod riproduce l'audio corrispondente al pacchetto installato, altrimenti corrispondente alla lingua del gioco.&#10;&#10;Generazione delle conversazioni (avanzato): ogni personaggio ha testi di conversazione individuali con te. In totale, questo ammonta a oltre 10.000 parti di conversazione scritte e parlate. Ogni conversazione è stata controllata manualmente (almeno per plausibilità). Non si possono tuttavia escludere errori di formulazione o di grammatica.&#10;&#10;Generazione vocale (avanzato): ogni personaggio ha la propria voce, generata da un design vocale text-to-speech. Queste voci vengono poi registrate per tutti i testi di conversazione tramite clonazione vocale su una NVIDIA RTX 5080 locale. Il piano è di migliorare la qualità attraverso un'ulteriore ottimizzazione o anche con veri doppiatori, il che tuttavia comporta un notevole sforzo."/>
            <text name="gui_help_support_title" text="Supporto e feedback"/>
            <text name="gui_help_support_body" text="Hai trovato un bug o hai un'idea per migliorare la mod? Il tuo feedback è molto gradito.&#10;&#10;Feedback, segnalazioni di bug e richieste di funzionalità si inviano preferibilmente tramite la pagina GitHub della mod: AirFoxTwo/FS25_FieldsOfStories&#10;&#10;Quando si segnala un problema, è di grande aiuto includere:&#10;- una breve descrizione di cosa è successo e cosa ti aspettavi,&#10;- i passaggi per riprodurlo,&#10;- la mappa a cui stai giocando,&#10;- il tuo file di registro (log) se puoi allegarlo.&#10;&#10;Le segnalazioni chiare e dettagliate accelerano enormemente le correzioni. Grazie per averci aiutato a migliorare Storie dei Campi."/>
            <text name="gui_mapinit_remove_mod_disclaimer" text="Nota: Dopo questo, il gioco deve essere salvato."/>
            <text name="gui_mapinit_remove_mod" text="Rimuovi i dati della Mod"/>
            <text name="gui_mapinit_place_size_label" text="Dimensione luogo:"/>
            <text name="gui_mapinit_place_size_character" text="Personaggio"/>
            <text name="gui_mapinit_place_size_vehicle" text="Veicolo"/>
            <text name="gui_mapinit_place_size_vehicle_attachment" text="Veicolo + Attrezzo"/>
            <text name="gui_mapinit_place_size_oversize_vehicle" text="Veicolo fuori misura"/>
            <text name="gui_mapinit_place_size_large_area" text="Area vasta"/>
            <text name="gui_mapinit_place_type_label" text="Tipo di luogo:"/>
            <text name="gui_mapinit_place_type_shop" text="Negozio"/>
            <text name="gui_mapinit_place_type_gas_station" text="Stazione di servizio"/>
            <text name="gui_mapinit_place_type_character_homebase" text="Base del personaggio"/>
            <text name="gui_mapinit_place_type_roadside" text="Bordo strada"/>
            <text name="gui_mapinit_place_type_dirt_road" text="Strada sterrata"/>
            <text name="gui_mapinit_place_type_public_place" text="Luogo pubblico"/>
            <text name="gui_mapinit_place_type_player_farm" text="Fattoria del giocatore"/>
            <text name="gui_mapinit_place_type_public_relax_place" text="Luogo di relax pubblico"/>
            <text name="gui_mapinit_place_type_private_relax_place" text="Luogo di relax privato"/>
            <text name="gui_mapinit_place_type_sell_point" text="Punto vendita"/>
            <text name="gui_mapinit_place_type_other" text="Altro"/>
            <text name="gui_mapinit_place_type_church" text="Chiesa"/>
            <text name="gui_mapinit_place_type_public_infrastructure" text="Infrastruttura pubblica"/>
            <text name="gui_mapinit_place_type_roadside_trees" text="Alberi a bordo strada"/>
            <text name="gui_mapinit_place_type_industry" text="Industria"/>
            <text name="gui_mapinit_place_type_workshop" text="Officina"/>
            <text name="gui_mapinit_place_type_shed" text="Capannone"/>
            <text name="input_IAMapInitDialog" text="Menu Storie dei Campi"/>
            <text name="input_IAI3DReferencesDebug" text="Storie dei Campi - Mostra punti di debug su tutti i nodi di riferimento i3d"/>
            <text name="input_IADumpUserAttributes" text="Storie dei Campi - Scarica gli attributi utente dei nodi mappa nel log"/>
            <text name="gui_mapinit_add_nearest_homebase" text="Aggiungi la base più vicina"/>
            <text name="gui_mapinit_add_nearest_homebase_info" text="Il luogo più vicino è stato assegnato al personaggio %s."/>
            <text name="gui_mapinit_notify_place_saved" text="Luogo salvato: %s"/>
            <text name="gui_mapinit_notify_remove_nearest_ok" text="Luogo più vicino rimosso."/>
            <text name="gui_mapinit_notify_remove_nearest_none" text="Nessun luogo trovato da rimuovere."/>
            <text name="gui_mapinit_notify_end_init" text="Fase di inizializzazione terminata."/>
            <text name="gui_mapinit_notify_remove_mod" text="I dati della mod Storie dei Campi sono stati cancellati. Salva il gioco."/>
            <text name="gui_mapinit_notify_reset_character" text="Il personaggio %s è stato ripristinato."/>
            <text name="gui_mapinit_notify_delete_character" text="%s è stato rimosso dalla mod."/>
            <text name="gui_mapinit_notify_remove_homeplaces" text="I luoghi di residenza sono stati rimossi per %s."/>
            <text name="gui_mapinit_remove_nearest" text="Rimuovi il luogo più vicino"/>
            <text name="gui_mapinit_show_place_markers" text="Mostra indicatori dei luoghi"/>
            <text name="gui_mapinit_hide_place_markers" text="Nascondi indicatori dei luoghi"/>
            <text name="gui_mapinit_hide_nearest_gate" text="Rimuovi il cancello più vicino"/>
            <text name="gui_mapinit_notify_hide_gate_ok" text="Cancello più vicino rimosso: %s"/>
            <text name="gui_mapinit_notify_hide_gate_none" text="Nessun cancello trovato nelle vicinanze."/>
            <text name="gui_mapinit_end_init" text="Termina fase di inizializzazione"/>
            <text name="gui_mapinit_nudge_vehicle_left" text="Veicolo: 5m a destra"/>
            <text name="gui_mapinit_notify_nudge_vehicle_no_vehicle" text="Sali su un veicolo per usare questa funzione."/>
            <text name="gui_mapinit_notify_nudge_vehicle_ai" text="Ferma l'IA del veicolo prima di spostarlo."/>
            <text name="gui_mapinit_notify_nudge_vehicle_failed" text="Impossibile spostare il veicolo: %s"/>
            <text name="ingame_relationship_improved" text="Relazione migliorata con %s (+%s Punti)"/>
            <text name="ingame_relationship_levelup" text="Livello di relazione aumentato con %s (Livello %s)"/>
            <text name="ingame_relationship_decreased" text="Relazione peggiorata con %s (-%s Punti)"/>
            <text name="ingame_situation_at_player_farm" text="%s ti sta aspettando alla tua fattoria."/>
            <text name="ia_field_outcome_mission_title_for_neighbour" text="%s per %s"/>
            <text name="ia_field_outcome_mission_desc_short" text="Usa una %s per completare questo compito."/>
            <text name="ia_field_outcome_mission_desc_seed" text="Usa una %s per seminare %s."/>
            <text name="ia_field_outcome_neighbour_generic" text="il tuo vicino"/>
            <text name="ia_field_outcome_target_fertilizer" text="Obiettivo: livello di fertilizzante minerale %d sul campo."/>
            <text name="ia_field_outcome_target_slurry" text="Obiettivo: applicazione di liquame o residui di fermentazione (digestato) fino allo stadio di fertilizzazione %d."/>
            <text name="ia_field_outcome_target_manure" text="Obiettivo: spandimento di letame solido fino allo stadio di fertilizzazione %d."/>
            <text name="ia_field_outcome_target_lime" text="Obiettivo: applicazione di calce (stadio di fertilizzazione %d)."/>
            <text name="ia_field_outcome_target_herbicide" text="Obiettivo: spruzzare diserbante fino a quando le erbacce non corrispondono allo stato concordato."/>
            <text name="ia_field_outcome_target_seed" text="Obiettivo: %s stabilito su tutto il campo."/>
            <text name="ia_fieldwork_equip_cultivate" text="coltivatore"/>
            <text name="ia_fieldwork_equip_harrow" text="erpice"/>
            <text name="ia_fieldwork_equip_stubble_cultivation" text="erpice a dischi o coltivatore per stoppie"/>
            <text name="ia_fieldwork_equip_harvest" text="mietitrebbia"/>
            <text name="ia_fieldwork_equip_mineral_fertilizer" text="spandiconcime per fertilizzante minerale"/>
            <text name="ia_fieldwork_equip_slurry" text="carro botte per liquame"/>
            <text name="ia_fieldwork_equip_manure" text="spandiletame"/>
            <text name="ia_fieldwork_equip_lime" text="spandicalce"/>
            <text name="ia_fieldwork_equip_herbicide" text="irroratrice con diserbante"/>
            <text name="ia_fieldwork_equip_seed" text="seminatrice"/>
            <text name="ia_fieldwork_equip_plow" text="aratro"/>
            <text name="ia_fieldwork_equip_generic" text="trattore e l'attrezzo giusto"/>
            <text name="ia_fieldwork_label_cultivate" text="Coltivare"/>
            <text name="ia_fieldwork_label_harrow" text="Erpicare"/>
            <text name="ia_fieldwork_label_stubble_cultivation" text="Coltivazione delle stoppie"/>
            <text name="ia_fieldwork_label_harvest" text="Raccolta"/>
            <text name="ia_fieldwork_label_fertilize_mineral" text="Concimazione minerale"/>
            <text name="ia_fieldwork_label_slurry" text="Spandimento di liquame"/>
            <text name="ia_fieldwork_label_manure" text="Spandimento di letame"/>
            <text name="ia_fieldwork_label_lime" text="Spargimento calce"/>
            <text name="ia_fieldwork_label_spray" text="Irrorazione"/>
            <text name="ia_fieldwork_label_seed" text="Semina"/>
            <text name="ia_fieldwork_label_seed_with_crop" text="Semina di %s"/>
            <text name="ia_fieldwork_label_plow" text="Arare"/>
            <text name="ia_fieldwork_label_condition" text="Condizione del campo"/>
            <text name="ia_field_outcome_mission_finished" text="Contratto sul campo di Storie dei Campi completato."/>
            <text name="ia_field_outcome_mission_failed" text="Contratto sul campo di Storie dei Campi terminato senza successo."/>
            <text name="ia_mission_borrow_refill_at_farm" text="L'attrezzatura in prestito è vuota — riempila presso la fattoria di %s."/>
            <text name="ia_mission_borrow_return_to_farm" text="Il lavoro sul campo è terminato — restituisci l'attrezzatura presa in prestito alla fattoria di %s (sganciala nel piazzale)."/>
            <text name="ia_mission_borrow_pickup_marker" text="Ritiro attrezzatura in prestito"/>
            <text name="ia_mission_borrow_yard_marker" text="Attrezzatura in prestito — ritiro e restituzione"/>
            <text name="ia_settings_section_title" text="Storie dei Campi"/>
            <text name="ia_settings_contractCallsPerDay_title" text="Chiamate per contratti al giorno"/>
            <text name="ia_settings_contractCallsPerDay_info" text="Numero massimo di chiamate per contratti per giorno di gioco per tutti i vicini."/>
            <text name="ia_settings_contractCallsPerDay_none" text="Nessuna"/>
            <text name="ia_settings_contractCallsPerDay_1" text="1"/>
            <text name="ia_settings_contractCallsPerDay_2" text="2"/>
            <text name="ia_settings_contractCallsPerDay_3" text="3"/>
            <text name="ia_settings_contractCallsPerDay_4" text="4"/>
            <text name="ia_settings_contractCallsPerDay_unlimited" text="Illimitate"/>
            <text name="gui_language" text="it"/>
	</texts>
</l10n>
