<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<l10n>
	<translationContributors/>
	<texts>
            <text name="gui_dialog_title" text="Gespräch mit"/>
            <text name="gui_dialog_answerlabel" text="Du:"/>
            <text name="gui_dialog_button_ok" text="OK"/>
            <text name="gui_dialog_button_cancel" text="Abbrechen"/>
            <text name="ui_ingameMenuFieldsOfStories" text="Fields of Stories"/>
            <text name="input_IAStartConversation" text="Gespräch / Telefon"/>
            <text name="input_IAUsePhone" text="Handy benutzen"/>
            <text name="gui_hud_start_conversation" text="Gespräch starten"/>
            <text name="gui_voice_pack_warn_title" text="Fields of Stories – Sprachpaket"/>
            <text name="gui_voice_pack_warn_message" text="Du spielst Fields of Stories ohne Sprachpaket (optional). Erforderliche Version: %s"/>
            <text name="gui_voice_pack_warn_recheck" text="Erneut prüfen"/>
            <text name="gui_voice_pack_warn_ok_notification" text="Sprachpaket in Ordnung: Version passt zu Fields of Stories."/>
            <text name="gui_dialog_button_ignore" text="Ignorieren"/>
            <text name="gui_mapplaces_gen_title" text="Fields of Stories – Karten-Orte erzeugen"/>
            <text name="gui_mapplaces_gen_message" text="Experimentell: Für diese Karte wurde keine gespeicherte Konfiguration gefunden. Wenn du fortfährst, erzeugt &quot;Fields of Stories&quot; automatisch hunderte bis tausende Orte auf der Karte. Das Spiel wirkt dabei eingefroren, bis die Erzeugung beendet ist."/>
            <text name="gui_mapplaces_gen_message2" text="Für ein gutes Spielerlebnis, fahre über die Karte und ergänze eigene Orte (Shift + F3) oder entferne fehlerhafte Orte.&#10;&#10;Weitere Informationen findest du im Spiel-Hilfemenü in den Fields-of-Stories-Themen."/>
            <text name="gui_mapplaces_gen_before_load" text="Drücke OK, um das Laden und Erzeugen der Karten-Orte zu starten. Das Spiel kann dabei eingefroren wirken, bis alles fertig ist. Das ist normal."/>
            <text name="gui_firstload_tutorial_title" text="Fields of Stories – Anleitung"/>
            <text name="gui_firstload_tutorial_message" text="Folge dieser Anleitung, um den Mod optimal zu nutzen. Ausführliche Details zu jeder Funktion findest du im Spiel-Hilfemenü in den Fields-of-Stories-Themen."/>
            <text name="gui_firstload_tutorial_message2" text="1. Mod aktivieren: Der Mod wird nun automatisch geladen. In den ersten Minuten kann es zu Performance-Einschränkungen kommen, da viele Fahrzeuge und Daten geladen werden."/>
            <text name="gui_firstload_tutorial_message3" text="2. Orts-Generierung: Bei Mod-Karten hast du bereits die automatische Orts-Generierung gestartet, um Häuser, Straßen und Wälder automatisch zu erkennen. Befolge weiter die Anleitung im Spiel-Hilfemenü (Kategorie Konfiguration), um die beste Erfahrung auf Mod-Karten zu bekommen."/>
            <text name="gui_firstload_tutorial_message4" text="3. Lasse die Erlebnisse auf dich zukommen: Am besten versuchst du nicht direkt, alles aus Fields-of-Stories herauszuholen. Erlebe natürlich, wie du Charaktere in der Welt triffst, empfange Anrufe wenn du es am wenigsten erwartest und fahre über die Karte und entdecke die Nachbarhöfe."/>
            <text name="gui_firstload_tutorial_message5" text="4. Unterstütze die Landwirte: Sei freundlich und hilfsbereit, dann wirst du langfristig gute Beziehungen und viele Vorteile erleben."/>
            <text name="gui_firstload_tutorial_message6" text="5. Beachte die Roadmap: Der Mod ist im aktuellen Status noch ein kleiner Teil der Vision vom Projekt:&#10;-Helfer und Lohnunternehmer,&#10;-sich bewegende und fahrende Charaktere,&#10;-große Events,&#10;-dutzende Missionsarten,&#10;das alles ist möglich, braucht aber Zeit und deine Unterstützung."/>
            <text name="gui_phone_title" text="%s"/>
            <text name="gui_phone_title_default" text="Telefon"/>
            <text name="gui_phone_message" text="Eingehender Anruf"/>
            <text name="gui_phone_answer" text="Annehmen"/>
            <text name="gui_phone_decline" text="Ablehnen"/>
            <text name="gui_phone_close" text="Schließen"/>
            <text name="gui_phone_no_incoming" text="Kein eingehender Anruf."/>
            <text name="gui_phone_caller_unknown" text="Jemand"/>
            <text name="gui_phone_incoming_notification" text="Eingehender Anruf von %s. Öffne dein Handy, um anzunehmen oder abzulehnen."/>
            <text name="gui_mapinit_dialog_title" text="Orte Konfigurieren"/>
            <text name="gui_mapinit_dialog_message" text="Hinzufügen und entfernen von Orten für Charakter-Situationen. Beachte die in der Liste angezeigte empfohlene Menge. Wähle oben zuerst die Orts-Größe aus (zu Fuß, mit Fahrzeug oder Fahrzeug mit Anbaugerät)."/>
            <text name="gui_mapinit_characters_title" text="Charakter Details"/>
            <text name="gui_mapinit_characters_message" text="Prüfe die Details der Charakter und konfiguriere sie."/>
            <text name="gui_mapinit_general_actions_title" text="Allgemeine Aktionen"/>
            <text name="gui_mapinit_general_actions_message" text="Funktionen, die beim verwalten oder aufräumen der Karte helfen."/>
            <text name="gui_mapinit_tab_story" text="Story"/>
            <text name="gui_mapinit_tab_settings" text="Einstellungen"/>
            <text name="gui_mapinit_story_relationship" text="Beziehung"/>
            <text name="gui_mapinit_story_relationship_level" text="Beziehungsstufe"/>
            <text name="gui_mapinit_story_relationship_points" text="Beziehungspunkte"/>
            <text name="gui_mapinit_story_relationship_points_fmt" text="%d / %d"/>
            <text name="gui_relationship_family" text="Familie"/>
            <text name="gui_relationship_known" text="Bekannt"/>
            <text name="gui_relationship_friend" text="Freund"/>
            <text name="gui_relationship_close_friend" text="Guter Freund"/>
            <text name="gui_relationship_strained" text="Angespannt"/>
            <text name="gui_mapinit_tab_help" text="Hilfe"/>
            <text name="gui_mapinit_help_info_title" text="Wo du Hilfe findest"/>
            <text name="gui_mapinit_help_info_body" text="Der vollständige Fields-of-Stories-Leitfaden befindet sich im Spiel-Hilfemenü.&#10;&#10;Drücke Esc, um das Menü zu öffnen, gehe zu Hilfe und schau in der Hauptkategorie 'Fields of Stories - Rollenspiel' nach, um alles über jede Funktion zu lesen.&#10;&#10;Dieser Tab Einstellungen enthält die Orts- und Charakter-Tools zum Einrichten einer Karte."/>
            <text name="gui_help_category_title" text="Rollenspiel"/>
            <text name="gui_help_category_setup_title" text="Konfiguration"/>
            <text name="gui_help_overview_title" text="Überblick"/>
            <text name="gui_help_overview_body" text="Fields of Stories verwandelt deine Spielwelt in eine lebendige Nachbarschaft. Die Menschen um dich herum sind keine anonymen NPCs: Sie wohnen in eigenen Häusern, folgen Tagesabläufen, bearbeiten ihre Felder und haben unterschiedliche Beziehungen zu dir.&#10;&#10;Was du tun kannst:&#10;- Nachbarn in der Welt treffen und mit ihnen von Angesicht zu Angesicht reden.&#10;- Anrufe annehmen, wenn ein Landwirt Hilfe bei der Feldarbeit braucht.&#10;- Feldaufträge annehmen und dabei optional die Maschinen des Nachbarn leihen.&#10;- Mit der Zeit die persönliche Beziehung zu jedem Charakter verbessern.&#10;&#10;Dieser Hilfebereich erklärt jede Funktion im Detail."/>
            <text name="gui_help_characters_title" text="Charaktere"/>
            <text name="gui_help_characters_body" text="Dies sind die Nachbarn in deiner Welt. Jeder hat seine Persönlichkeit, Rolle und Beruf sowie eine eigene Hintergrundgeschichte.&#10;&#10;Zu den Rollen, die dir begegnen können, gehören Landwirte, ein Förster, der Bürgermeister, ein Maschinenhändler, ein Lohnunternehmer, ein Getreidehändler, Familienmitglieder und ganz normale Zivilisten. Rolle und Beruf bestimmen, was eine Person den ganzen Tag tut und worüber du mit ihr reden kannst.&#10;&#10;Verbringe Zeit mit den Charakteren, deren Geschichten dich am meisten interessieren."/>
            <text name="gui_help_places_title" text="Karten-Orte erstellen"/>
            <text name="gui_help_places_body" text="Orte sind die Ankerpunkte, die eine Karte zum Leben erwecken. Sie sagen dem Mod, wo Charaktere stehen, parken, einkaufen, sich entspannen und wohnen können. Auf den unterstützten Karten ist das bereits eingerichtet; dieses Thema richtet sich an eigene Karten.&#10;&#10;So erstellst du einen Ort:&#10;1. Öffne das Menü mit SHIFT+F3 und gehe zum Tab Einstellungen.&#10;2. Wähle oben eine Ortsgröße.&#10;3. Stelle dich (oder parke dein Fahrzeug) genau dorthin, wo der Ort sein soll.&#10;4. Klicke den gewünschten Ortstyp an. Die aktuelle Position wird gespeichert und du erhältst die Bestätigung 'Ort gespeichert'. Umso mehr Orte eingespeichert sind, umso dynamischer und einzigartiger ist der Spielverlauf.&#10;&#10;Ortsgrößen:&#10;- Charakter: nur zu Fuß, für stehende Situationen ohne Fahrzeuge.&#10;- Fahrzeug: Platz für ein Auto oder einen Traktor.&#10;- Fahrzeug mit Anbaugerät: ein Fahrzeug plus Anhänger oder Gerät (optional).&#10;- Übergroßes Fahrzeug (nur für Heimatbasis): besonders breiter Parkplatz für Mähdrescher und selbstfahrende Erntemaschinen.&#10;- Große Fläche: ein weites, offenes Areal für Situationen mit Platzbedarf, etwa die Maschinenvorbereitung an der Heimatbasis, Märkte oder Events.&#10;&#10;Häufige Ortstypen und ihr Zweck:&#10;- Charakter-Heimatbasis: wo ein Nachbar wohnt (siehe 'Heimatbasen').&#10;- Laden, Tankstelle, Werkstatt, Schuppen, Verkaufspunkt, Industrie, öffentliche Infrastruktur: funktionale öffentliche Orte.&#10;- Straßenrand, Feldweg, Bäume: Begegnungen am Wegesrand.&#10;- Öffentlicher Ort und öffentlicher Entspannungsort: gesellige und Freizeitplätze; privater Entspannungsort ist für ruhigere Routinen.&#10;- Spielerhof: Ereignisse auf deinem eigenen Hof.&#10;&#10;Karten-Generator bei neuen Karten:&#10;Auf einer unbekannten Karte kann der Generator viele Orte automatisch aus den Kartendaten anlegen. Hab Geduld: Es können sehr viele Orte entstehen und das Spiel kann kurz eingefroren wirken, während es arbeitet.&#10;&#10;Fertige Karten-Konfigurationen: Für viele Karten kannst du eine fertige Konfiguration herunterladen oder deine eigene hochladen und teilen auf der öffentlichen Webseite des Mods. Diese findest du über die offizielle GitHub Seite des Mods."/>
            <text name="gui_help_char_age" text="Alter"/>
            <text name="gui_help_char_gender" text="Geschlecht"/>
            <text name="gui_help_char_gender_male" text="Männlich"/>
            <text name="gui_help_char_gender_female" text="Weiblich"/>
            <text name="gui_help_char_relationship" text="Beziehung"/>
            <text name="gui_help_char_role" text="Rolle"/>
            <text name="gui_help_char_job" text="Beruf"/>
            <text name="gui_help_char_belongsToFarm" text="Gehört zum Hof"/>
            <text name="gui_help_char_behaviour" text="Verhalten"/>
            <text name="gui_help_char_yes" text="Ja"/>
            <text name="gui_help_char_no" text="Nein"/>
            <text name="gui_help_char_name_21" text="Brian Winter"/>
            <text name="gui_help_char_name_20" text="Emma Hansen"/>
            <text name="gui_help_char_name_19" text="Jakob Müller"/>
            <text name="gui_help_char_name_18" text="Markus Braun"/>
            <text name="gui_help_char_name_17" text="Paul Meier"/>
            <text name="gui_help_char_name_16" text="Andreas Hoffmann"/>
            <text name="gui_help_char_name_15" text="Susanne Keller"/>
            <text name="gui_help_char_name_14" text="Martin Wagner"/>
            <text name="gui_help_char_name_13" text="Lukas Brenner"/>
            <text name="gui_help_char_name_11" text="Kyle Brandt"/>
            <text name="gui_help_char_name_10" text="Sharon Weidmann"/>
            <text name="gui_help_char_name_2" text="John Huber"/>
            <text name="gui_help_char_name_1" text="Maria Huber"/>
            <text name="gui_help_char_desc_21" text="Rolle: Nachbar | Beruf: Landwirt&#10;Alter: 31–50 | Beziehung: Bekannt | Verhalten: Gestresst, Professionell&#10;&#10;Brian ist ein vergleichsweise junger Tierhalter, der den Familienbetrieb übernommen hat und versucht, ihn mit modernen Methoden und Technologien neu auszurichten. Sein Fokus liegt auf Effizienz, Tiergesundheit und datenbasierter Betriebsführung, wodurch er stark auf Sensorik, digitale Systeme und optimierte Abläufe setzt.&#10;&#10;Im Alltag wirkt Brian häufig angespannt, da er gleichzeitig den Betrieb stabil halten und umfassend modernisieren muss. Die Umstellung bringt organisatorischen Druck, finanzielle Belastung und nicht selten auch Widerstand aus dem Umfeld oder der Familie mit sich. Diese Situation führt dazu, dass er oft wenig Geduld für Verzögerungen oder traditionelle Arbeitsweisen hat.&#10;&#10;Im Umgang mit Nachbarn und Geschäftspartnern tritt er professionell und sachlich auf. Er kommuniziert klar, erwartet Verlässlichkeit und bevorzugt direkte Absprachen ohne lange Umwege. Unklare oder ineffiziente Arbeitsweisen frustrieren ihn schnell, was ihn gelegentlich distanziert oder ungeduldig wirken lässt."/>
            <text name="gui_help_char_desc_20" text="Rolle: Nachbar | Beruf: Landwirt&#10;Alter: 31–50 | Beziehung: Bekannt | Verhalten: Freundlich, Unterstützend&#10;&#10;Emma betreibt gemeinsam mit ihrem Ehemann einen vielseitigen landwirtschaftlichen Betrieb, der sich auf Gemüse- und Getreideanbau spezialisiert hat. Ein Teil der Ernte wird direkt auf lokalen Märkten verkauft, während größere Mengen über Großhändler und regionale Abnehmer vermarktet werden. Ihr Betrieb ist gut organisiert und stark auf Effizienz und Qualität ausgerichtet.&#10;&#10;Im Umgang mit Nachbarn und Geschäftspartnern ist Emma offen, freundlich und hilfsbereit. Sie gilt als jemand, der unkompliziert kommuniziert und gerne gemeinsam Lösungen findet, statt Probleme lange auszudiskutieren. Besonders in der regionalen Landwirtschaft ist sie gut vernetzt und pflegt stabile, faire Beziehungen.&#10;&#10;Ihre unterstützende Art zeigt sich vor allem in stressigen Zeiten wie Aussaat oder Ernte. Wenn es möglich ist, hilft sie anderen Betrieben aus oder nimmt selbst Hilfe an, ohne lange zu zögern. Sie legt Wert auf gegenseitige Unterstützung innerhalb der landwirtschaftlichen Gemeinschaft und sieht Zusammenarbeit als wichtigen Bestandteil ihres Alltags."/>
            <text name="gui_help_char_desc_19" text="Rolle: Nachbar | Beruf: Landwirt&#10;Alter: 50+ | Beziehung: Freund | Verhalten: Vorsichtig, Neutral&#10;&#10;Jakob ist ein erfahrener Milchviehhalter in dritter Generation und führt einen mittelgroßen Familienbetrieb, den er gemeinsam mit seinen zwei Söhnen bewirtschaftet. Der Hof ist über viele Jahre gewachsen und basiert stark auf traditionellen Strukturen, die er mit vorsichtigen Anpassungen an moderne Anforderungen weiterentwickelt hat.&#10;&#10;Im Umgang mit anderen wirkt Jakob ruhig, kontrolliert und eher zurückhaltend. Er hört erst zu, bevor er sich äußert, und trifft Entscheidungen selten spontan. Besonders in geschäftlichen oder nachbarschaftlichen Fragen achtet er darauf, keine unnötigen Risiken einzugehen und Konflikte möglichst zu vermeiden.&#10;&#10;Seine vorsichtige Art zeigt sich vor allem bei Investitionen, neuen Technologien oder größeren Veränderungen im Betriebsablauf. Er bevorzugt bewährte Methoden und prüft Neuerungen sehr genau, bevor er sie in den Betrieb integriert. Diese Haltung hat ihm geholfen, den Hof stabil zu führen, auch wenn er dadurch manchmal als zu langsam oder konservativ wahrgenommen wird."/>
            <text name="gui_help_char_desc_18" text="Rolle: Nachbar | Beruf: Landwirt&#10;Alter: 31–50 | Beziehung: Freund | Verhalten: Gestresst, Unkooperativ&#10;&#10;Markus ist ein regionaler Landwirt, der seit vielen Jahren einen eher kleinen, stark traditionell geführten Betrieb bewirtschaftet. Seine landwirtschaftlichen Geräte sind größtenteils alt und werden so lange wie möglich repariert und weitergenutzt, was den Arbeitsalltag zunehmend erschwert und verlangsamt.&#10;&#10;Im täglichen Umgang wirkt Markus häufig angespannt und wenig zugänglich. Der ständige Druck durch Reparaturen, Zeitaufwand und steigende Anforderungen in der Landwirtschaft hat ihn über die Jahre müde und reizbar gemacht. Neue Methoden oder moderne Technik begegnet er oft mit Skepsis, da er schlechte Erfahrungen mit Investitionen oder Umstellungen gemacht hat.&#10;&#10;Im Kontakt mit Nachbarn und anderen Landwirten ist er nicht immer kooperativ. Absprachen können schwierig sein, da er sich schnell unter Druck gesetzt fühlt oder Veränderungen im Ablauf ablehnt. Konflikte entstehen bei ihm weniger aus persönlicher Ablehnung, sondern eher aus Überforderung und dem Gefühl, den Überblick zu verlieren."/>
            <text name="gui_help_char_desc_17" text="Rolle: Geschäftspartner | Beruf: Lohnunternehmer&#10;Alter: 31–50 | Beziehung: Bekannt | Verhalten: Unkooperativ, Gestresst&#10;&#10;Paul betreibt ein landwirtschaftliches Lohnunternehmen und bietet Dienstleistungen wie Erntearbeiten, Gülleausbringung, Bodenbearbeitung und weitere Feldarbeiten für regionale Betriebe an. Sein Betrieb ist stark von Zeitdruck, Wetterbedingungen und saisonalen Spitzen abhängig, was seinen Alltag häufig hektisch und planungsintensiv macht.&#10;&#10;Im Umgang mit Kunden wirkt Paul oft kurz angebunden und wenig geduldig. Er ist darauf fokussiert, Aufträge schnell abzuarbeiten und Maschinen effizient auszulasten. Lange Diskussionen oder kurzfristige Änderungen im Ablauf lehnt er meist ab, da sie seinen ohnehin engen Zeitplan zusätzlich belasten.&#10;&#10;Durch die hohe Arbeitslast und den ständigen Termindruck wirkt er häufig gestresst und angespannt. Besonders in der Erntezeit oder bei wetterkritischen Phasen kann er unkooperativ erscheinen, wenn Abläufe nicht exakt nach Plan laufen. Dabei geht es ihm weniger um persönliche Konflikte, sondern um die Notwendigkeit, den Betrieb am Laufen zu halten.&#10;&#10;Trotz seiner ruppigen Art ist Paul fachlich sehr kompetent und erfahren in allen Bereichen der Feldarbeit. Wenn Absprachen klar und frühzeitig getroffen werden, arbeitet er zuverlässig und effizient. Er erwartet jedoch dasselbe Maß an Klarheit und Verbindlichkeit von seinen Geschäftspartnern."/>
            <text name="gui_help_char_desc_16" text="Rolle: Geschäftspartner | Beruf: Landmaschinenhändler&#10;Alter: 31–50 | Beziehung: Enger Freund | Verhalten: Professionell, Freundlich&#10;&#10;Andreas ist Inhaber eines Landmaschinenhandels und im gesamten regionalen Agrarumfeld gut vernetzt. Sein Betrieb umfasst den Verkauf, die Wartung und Reparatur von landwirtschaftlichen Maschinen sowie die Beschaffung von Ersatzteilen. Durch seine tägliche Arbeit hat er engen Kontakt zu Landwirten, Werkstätten und Herstellern und kennt die praktischen Anforderungen der Landwirtschaft sehr genau.&#10;&#10;Im Umgang mit Kunden und Geschäftspartnern tritt er offen, freundlich und lösungsorientiert auf. Er versteht es, auf Augenhöhe zu kommunizieren und sowohl bei kleineren Betrieben als auch bei größeren Höfen Vertrauen aufzubauen. Sein Fokus liegt darauf, praxisnahe Lösungen zu finden, statt lange über theoretische Möglichkeiten zu diskutieren.&#10;&#10;Als Geschäftspartner gilt Andreas als zuverlässig und fair. Er hält sich an Absprachen, ist kulant, wenn es die Situation erlaubt, und versucht bei Problemen schnell und unbürokratisch zu helfen. Besonders bei technischen Ausfällen oder dringenden Reparaturen ist er oft kurzfristig erreichbar und bemüht, Ausfallzeiten für seine Kunden möglichst gering zu halten."/>
            <text name="gui_help_char_desc_15" text="Rolle: Geschäftspartner | Beruf: Getreidehändler&#10;Alter: 31–50 | Beziehung: Bekannt | Verhalten: Neutral, Misstrauisch&#10;&#10;Susanne arbeitet als unabhängige Getreidehändlerin und ist regelmäßig in der Region unterwegs, um Getreide von lokalen landwirtschaftlichen Betrieben anzukaufen und anschließend an regionale Mühlen und Verarbeitungsbetriebe weiterzuverkaufen. Sie kennt den Markt gut, beobachtet Preise und Erträge genau und reagiert schnell auf Veränderungen in Angebot und Nachfrage.&#10;&#10;Im Umgang mit Landwirten und Geschäftspartnern wirkt sie sachlich, distanziert und wenig emotional. Sie legt großen Wert auf klare Absprachen, nachvollziehbare Qualität und transparente Mengenangaben. Vertrauen baut sie nur langsam auf, da sie sich in ihrem Geschäftsumfeld auf Fakten und verlässliche Zahlen verlässt, nicht auf Versprechen oder persönliche Eindrücke.&#10;&#10;Susanne ist sehr aufmerksam und erkennt schnell Unstimmigkeiten in Angeboten oder Lieferungen. Dadurch wirkt sie auf manche streng oder misstrauisch, was jedoch Teil ihrer beruflichen Vorsicht ist. Sie bevorzugt klare Verträge und hält wenig von informellen Absprachen oder spontanen Änderungen."/>
            <text name="gui_help_char_desc_14" text="Rolle: Amtsperson | Beruf: Bürgermeister&#10;Alter: 50+ | Beziehung: Bekannt | Verhalten: Professionell, Autoritär&#10;&#10;Martin ist seit vielen Jahren Bürgermeister der Gemeinde und gilt als erfahrene, einflussreiche Persönlichkeit im Ort. Er kennt die meisten Familien, Betriebe und Entwicklungen der Region seit Jahrzehnten und legt großen Wert darauf, dass die Gemeinde nach außen ordentlich, stabil und gut organisiert wirkt. Besonders Themen wie Gemeindefinanzen, Infrastruktur und das öffentliche Ansehen des Ortes nimmt er sehr ernst.&#10;&#10;Im Umgang mit anderen tritt Martin meist kontrolliert, sachlich und bestimmt auf. Er spricht ruhig, aber mit Autorität, und ist es gewohnt, dass man seinen Entscheidungen Aufmerksamkeit schenkt. Diskussionen führt er oft diplomatisch, kann jedoch deutlich werden, wenn Regeln missachtet oder seine Entscheidungen offen infrage gestellt werden.&#10;&#10;Er versucht, die Interessen der Gemeinde möglichst pragmatisch abzuwägen, auch wenn dabei nicht jeder zufrieden ist. Ordnung, Verlässlichkeit und ein funktionierendes Zusammenleben stehen für ihn klar im Vordergrund. Gerade bei Konflikten zwischen Bürgern, Betrieben oder Landwirten bemüht er sich um Lösungen, die langfristig Ruhe und Stabilität sichern."/>
            <text name="gui_help_char_desc_13" text="Rolle: Nachbar | Beruf: Förster&#10;Alter: 31–50 | Beziehung: Freund | Verhalten: Vorsichtig, Professionell&#10;&#10;Lukas arbeitet als Förster und ist für die Betreuung und Verwaltung der umliegenden Waldgebiete zuständig. Zu seinen Aufgaben gehören unter anderem die Kontrolle von Aufforstungen, die Pflege von Waldwegen, die Überwachung von Naturschutzmaßnahmen sowie die Organisation und Prüfung von Jagdgenehmigungen. Er kennt die Wälder der Region sehr genau und verbringt einen Großteil seines Alltags draußen in der Natur.&#10;&#10;Trotz seiner eher zurückhaltenden Art gilt er als verlässlicher und fairer Mensch. Freunden hilft er gerne mit seinem Wissen weiter, besonders wenn es um Waldarbeit, Holz, Jagd oder Naturschutz geht. Er schätzt ehrliche und direkte Menschen und kommt mit Personen gut aus, die verantwortungsvoll handeln und ihr Wort halten."/>
            <text name="gui_help_char_desc_11" text="Rolle: Zivilist&#10;Alter: 31–50 | Beziehung: Enger Freund | Verhalten: Neutral, Freundlich&#10;&#10;Kyle arbeitet als Personal Trainer und verbringt einen großen Teil seines Alltags im Fitnessstudio oder mit sportlichen Aktivitäten. Körperliche Fitness, Disziplin und ein gesunder Lebensstil sind ihm wichtig, ohne dass er dabei belehrend wirkt. Er motiviert andere gerne und schafft es meist, Menschen mit seiner offenen und lockeren Art schnell für sich zu gewinnen.&#10;&#10;Als guter Freund von Joe ist er zuverlässig und hilfsbereit, besonders wenn jemand praktische Unterstützung oder Motivation braucht. Er versucht eher, Menschen aufzubauen und abzulenken, anstatt lange über Schwierigkeiten zu reden. Konflikte meidet er meistens und versucht lieber, die Stimmung locker zu halten."/>
            <text name="gui_help_char_desc_10" text="Rolle: Amtsperson&#10;Alter: 50+ | Beziehung: Angespannt | Verhalten: Autoritär, Vorsichtig&#10;&#10;Sharon arbeitet in der Gemeindeverwaltung und achtet auf klare Abläufe und ein ordentliches Zusammenleben. Das Betrifft bei Landwirten oft die Nachtruhe, Verschmutzungen und Geruchs- oder Lärmbelästigungen. Außerhalb der Arbeit versucht sie meist, Abstand vom ständigen Organisieren und Kontrollieren zu bekommen. Gespräche der Form lehnt sie dort ab.&#10;&#10;Sie gilt als ruhig, sachlich und eher zurückhaltend, kann aber freundlich und humorvoll sein, wenn sie jemanden besser kennt. Diskussionen geht sie meist nüchtern und direkt an. In ihrer Freizeit liest sie gerne, geht spazieren oder verbringt Zeit im Garten. Größere Menschenmengen und viel Trubel meidet sie eher. Ordnung und Verlässlichkeit sind ihr wichtig, auch privat. Trotzdem versucht sie bewusst, nach Feierabend lockerer zu sein und Arbeit nicht ständig mit nach Hause zu nehmen."/>
            <text name="gui_help_char_desc_2" text="Rolle: Familienmitglied | Beruf: Landwirt | Gehört zum Hof: Ja&#10;Alter: 21–30 | Beziehung: Familie | Verhalten: Gestresst&#10;&#10;John Huber ist der Bruder von Joe Huber (Spieler) und gemeinsam mit ihm auf dem Familienhof aufgewachsen. Die Landwirtschaft war für ihn schon früh ein selbstverständlicher Teil des Lebens, weshalb er bis heute versucht, so gut wie möglich am Hofalltag mitzuwirken. Durch eine Erkrankung, die ihn seit einigen Jahren körperlich einschränkt, kann er jedoch nur noch leichtere und einfachere Arbeiten übernehmen. Das belastet ihn mehr, als er offen zeigt.&#10;&#10;Früher war John deutlich aktiver auf dem Feld und bei körperlich anstrengenden Tätigkeiten dabei. Heute fällt es ihm schwer, akzeptieren zu müssen, dass vieles nicht mehr so funktioniert wie früher. Besonders wenn andere die schwere Arbeit übernehmen müssen, fühlt er sich schnell nutzlos oder als Belastung für die Familie, obwohl ihm niemand dieses Gefühl bewusst vermittelt."/>
            <text name="gui_help_char_desc_1" text="Rolle: Familienmitglied | Beruf: Landwirt | Gehört zum Hof: Ja&#10;Alter: 31–50 | Beziehung: Familie | Verhalten: Freundlich, Professionell, Unterstützend&#10;&#10;Maria Huber ist die Frau von Joe Huber (Spieler) und fest in das Familienleben sowie den Alltag am Hof eingebunden. Obwohl sie keine ausgebildete Landwirtin ist, hilft sie regelmäßig auf dem Hof, im Stall oder bei der Feldarbeit mit, wenn Unterstützung gebraucht wird. Besonders in arbeitsreichen Zeiten springt sie selbstverständlich ein und versucht, ihrem Mann und der Familie den Rücken freizuhalten.&#10;&#10;Sie gilt als ruhige, herzliche und verlässliche Person, die Konflikte meist sachlich und mit Geduld angeht. Gegenüber anderen Menschen verhält sie sich offen und hilfsbereit, erwartet aber auch Ehrlichkeit und gegenseitigen Respekt. Auf Fremde wirkt sie zunächst eher zurückhaltend, taut aber schnell auf, wenn man ihr freundlich begegnet.&#10;&#10;Im Alltag kümmert sie sich oft um organisatorische Dinge rund um Haushalt, Familie und Hof. Sie achtet darauf, dass trotz der vielen Arbeit ein gewisser Zusammenhalt und eine angenehme Atmosphäre erhalten bleiben. Stressige Situationen versucht sie meist mit Ruhe und pragmatischen Lösungen zu bewältigen, auch wenn sie sich manchmal zu viel Verantwortung auflädt."/>
            <text name="gui_help_conversations_title" text="Treffen und reden"/>
            <text name="gui_help_conversations_body" text="Nachbarn sind über die Karte verteilt und leben ihr Leben. Sie zu treffen und mit ihnen zu reden ist neben den realen Verhaltensmustern ein zentraler Teil des Mods. &#10;&#10;So startest du ein Gespräch:&#10;1. Gehe zu Fuß auf einen Charakter zu. Bist du nah genug (etwa 5 Meter), kannst du die Aktion 'Gespräch starten' ausführen.&#10;2. Drücke SHIFT+R, um das Gespräch zu beginnen.&#10;3. Höre dem Gespräch zu oder lies die Untertitel.&#10;4. Erscheinen mehrere Antworten, wähle die Zeile, die du sagen möchtest. Deine Wahl prägt das Gespräch und die Veränderung eurer Beziehung.&#10;5. Zukünftig wirst du sowohl Smalltalk als auch reale Aktionen besprechen können (z.B. das leihen von Maschinen).&#10;&#10;Menschen finden: Charaktere tauchen überall auf der Karte auf. Ein Landwirt im Fahrzeug ist meist schwer zu erreichen, doch näherst du dich zu Fuß auf etwa 20 Meter, hält er an, stoppt die Maschine und steigt nach kurzer Zeit aus, sodass du mit ihm reden kannst.&#10;&#10;Vertonte Gespräche werden abgespielt, wenn ein Sprachpaket installiert ist; falls nicht, kannst du einfach die Texte lesen."/>
            <text name="gui_help_controls_title" text="Steuerung"/>
            <text name="gui_help_controls_body" text="SHIFT+R: Ein Gespräch mit einer Person in der Nähe starten. Ist niemand in der Nähe, öffnet sich stattdessen dein Handy.&#10;SHIFT+F3: Das Story- und Einstellungsmenü für Fields of Stories öffnen."/>
            <text name="gui_help_relationships_title" text="Beziehungen"/>
            <text name="gui_help_relationships_body" text="Jeder Nachbar merkt sich, wie er zu dir steht. Gute Begegnungen schaffen mit der Zeit Vertrauen; schlechte kosten dich.&#10;&#10;So funktioniert es:&#10;- Jeder Charakter hat eine Beziehungsstufe (beginnt bei 1) und Punkte, die sich bis zur nächsten Stufe füllen.&#10;- Ein freundliches Gespräch, bringt Punkte (und eine kleine passende Geldbelohnung).&#10;- Ist die Punkteleiste voll, steigt die Beziehungsstufe und die Punkte werden für die nächste Stufe zurückgesetzt. Höhere Stufen brauchen mehr Punkte, bringen aber auch höhere Boni beim Erreichen des Levels.&#10;- Unhöfliche oder abweisende Antworten können Punkte kosten. Manchmal kann auch eine vermeintlich freundliche Antwort ein negatives Gefühl auslösen und eure Beziehung verschlechtern. Sie fallen nie unter null und senken keine bereits erreichte Stufe.&#10;&#10;Auch Feldaufträge zählen: Ein abgeschlossener Auftrag verbessert die Beziehung zu diesem Landwirt, während Scheitern, Abbruch oder ein abgelaufener Auftrag sie um denselben Betrag senkt.&#10;&#10;Am Ende eines Gesprächs erscheinen Meldungen wie 'Beziehung verbessert' oder 'Beziehungsstufe gestiegen'."/>
            <text name="gui_help_story_title" text="Story-Tab"/>
            <text name="gui_help_story_body" text="Der Story-Tab gibt dir einen schnellen Überblick über jeden Charakter und deine Beziehung zu ihm. Öffne das Menü mit SHIFT+F3 und wähle den Story-Tab.&#10;&#10;Links findest du eine scrollbare Liste aller Nachbarn - klicke auf einen Namen, um ihn auszuwählen. Rechts siehst du das Porträt des ausgewählten Charakters, deine aktuelle Beziehung (z.B. Bekannt, Freund oder Familie), die Beziehungsstufe sowie einen Fortschrittsbalken, der zeigt, wie viele Beziehungspunkte du auf dem Weg zur nächsten Stufe gesammelt hast.&#10;&#10;So siehst du auf einen Blick, wen du schon gut kennst und wen du häufiger besuchen solltest. Wie Punkte und Stufen gewonnen und verloren werden, erfährst du im Thema Beziehungen."/>
            <text name="gui_help_contracts_title" text="Feldaufträge und Anrufe"/>
            <text name="gui_help_contracts_body" text="Landwirte haben manchmal mehr Feldarbeit, als sie schaffen, und rufen dich dann um Hilfe an. Diese Angebote sind echte, bezahlte Arbeiten auf ihren Feldern. Dabei geben sie dir ggf. eine ganze Reihe an Feldern, die du erledigen sollst.&#10;&#10;Der Anruf:&#10;1. Ein Landwirt kann dich tagsüber anrufen (etwa zwischen 08:00 und 15:00 Uhr). Du hörst ein Klingeln und siehst einen Anruf-Hinweis.&#10;2. Öffne dein Handy und drücke Annehmen, um das Angebot zu hören, oder Ablehnen / Esc, um diesen webzudrücken.&#10;3. Derselbe Landwirt versucht es vielleicht später erneut. Es gibt ein Tageslimit für Auftragsanrufe (in den Spiel-Einstellungen einstellbar). Nimmst du einen Anruf gar nicht an, wirst du insgesamt 3 mal erneut versucht anzurufen.&#10;&#10;Die Arbeit wählen: Im Telefongespräch kannst du meist die gesamte Feldfläche oder nur die erste Hälfte annehmen, und du kannst wählen, ob du eigene Geräte nutzt oder die Maschinen des Nachbarn leihst. Vorraussetzung dafür ist, dass der Landwirt seine Maschinen entbehren kann. Natürlich kannst du die Anfrage auch einfach ablehnen.&#10;&#10;Ohne Leihen: Du erledigst den Auftrag mit eigenen Maschinen. Die Arbeit wird pro Hektar bezahlt und ist fertig, sobald das Feld den geforderten Zustand erreicht (Der Fortschritt wird aktuell nicht gleichmäßig berechnet).&#10;&#10;Diese Aufträge werden immer telefonisch angefragt und sind aber erst nach der Annahme im bekannten Missionsmenü sichtbar.&#10;&#10;Belohnung und Ruf: Ein abgeschlossener Auftrag zahlt dich aus und verbessert die Beziehung zu dem Landwirt. Scheitern, Abbruch oder Ablauf bewirken das Gegenteil."/>
            <text name="gui_help_contracts_body2" text="Mit Leihen: Der Nachbar leiht dir genau die nötigen Geräte (Gewichte und Traktor werden allerdings nicht verliehen). Geliehene Maschinen starten bei Bedarf bereits gefüllt mit Saatgut, Spritzmittel, Dünger, Mist oder Gülle, die bei Bedarf am Hof des Nachbarn nachgefüllt werden können.&#10;Leihen bedeutet etwas weniger Entlohnung als mit eigener Technik. Wichtig: Ein Auftrag mit geliehenen Geräten bleibt bei 99 Prozent stehen, bis du jede geliehene Maschine zum Hof des Nachbarn zurückfährst und dort abhängst. Erst dann gilt der Auftrag als abgeschlossen.&#10;&#10;Leihst du die Geräte, findest du auf der Karte eine Markierung, wo die Maschinen abgeholt werden können. Dort kannst du die Verbrauchsgüter auffüllen (z.B. Gülle, Saatgut oder Herbizid) und am Ende des Auftrags die Maschinen wieder abstellen."/>
            <text name="gui_help_contracts_body3" text=""/>
            <text name="gui_help_contract_cap_call_info" text="Wenn ein Landwirt Hilfe braucht, hörst du ein Klingeln und siehst einen Hinweis auf einen eingehenden Anruf (etwa zwischen 08:00 und 15:00 Uhr)."/>
            <text name="gui_help_contract_cap_call" text="Öffne dein Handy und drücke Annehmen, um das Angebot zu hören, oder Ablehnen / Esc zum Wegdrücken.&#10;&#10;Du kannst in den Spieleinstellungen die Anzahl an Auftragsanrufen einstellen. Dies betrifft die Anzahl hilfesuchender Landwirte, nicht die Anzahl Anrufe.&#10;&#10;Wichtig: Nimmst du einen Anruf gar nicht an, wirst du insgesamt 3 mal erneut versucht anzurufen."/>
            <text name="gui_help_contract_cap_choices" text="Im Anruf wählst du die Arbeit: das ganze Feld oder nur die erste Hälfte, und ob du eigene Geräte nutzt oder die Maschinen des Nachbarn leihst."/>
            <text name="gui_help_contract_cap_borrow_map" text="Beim Leihen zeigt eine Karten-Markierung, wo du die Maschinen abholst und später wieder zurückbringst."/>
            <text name="gui_help_contract_cap_borrow_attach" text="Am Hof hängst du die geliehenen Geräte an und füllst dort bei Bedarf Saatgut, Spritzmittel, Dünger oder Gülle nach."/>
            <text name="gui_help_contract_cap_fieldwork" text="Erledige die Feldarbeit. Mit geliehener Technik bleibt der Auftrag bei 99 %, bis du jede Maschine zum Hof zurückfährst und dort abhängst."/>
            <text name="gui_help_schedule_title" text="Landwirte und ihre Feldarbeit"/>
            <text name="gui_help_schedule_body" text="Die KI-Landwirte sind nicht nur animierte Helfer. Sie planen und erledigen tatsächlich Feldarbeit auf ihrem eigenen Land, Tag für Tag und Saison für Saison.&#10;&#10;Der Tagesplan: Einmal pro Spieltag schaut jeder Landwirt auf den echten Zustand seiner Felder und erstellt eine To-do-Liste. Diese arbeitet er bei Tageslicht ab, etwa von 06:00 Uhr bis zum Abend, fährt raus, erledigt die Arbeit und kehrt danach heim.&#10;&#10;Was sie tun, nach Priorität: reife Früchte ernten, dann säen, dann spritzen, dann Dünger, Mist oder Gülle ausbringen, dann pflügen, eggen und grubbern. Eine Aufgabe wird nur gewählt, wenn das Feld sie wirklich braucht (richtige Frucht, Wachstumsstufe, Bodenzustand oder Unkraut).&#10;&#10;Den Jahreszeiten folgen: Die Aussaat richtet sich nach dem echten Pflanzkalender jeder Frucht, andere Arbeiten sind an sinnvolle Monate gebunden, sodass die sichtbare Arbeit zur Jahreszeit passt. Beim Säen wechseln Landwirte sinnvolle Früchte (etwa Raps, Weizen, Gerste, Hafer und Soja) und vermeiden möglichst die Vorfrucht.&#10;&#10;Vergabe: Jeden Tag kann ein Landwirt eine bestimmte Aufgabe als Telefonauftrag anbieten. Diese werden telefonisch angefragt und sind nach der Annahme im bekannten Missionsmenü sichtbar. Nimmst du sie bis zum Nachmittag nicht an, erledigt er sie selbst.&#10;&#10;Den Tagesplan eines Landwirts siehst du im Einstellungsmenü im Bereich Charaktere, inklusive welche Aufgaben für dich reserviert, als Auftrag angeboten oder von der KI des Landwirts erledigt werden."/>
            <text name="gui_help_privatelife_title" text="Privatleben"/>
            <text name="gui_help_privatelife_body" text="Abseits der Arbeit haben die Charaktere ein eigenes Leben. Jeder Nachbar hat ein Zuhause, in das er zurückkehrt, und viele folgen über den Tag persönlichen Routinen.&#10;&#10;Dabei kannst du sie etwa erwischen:&#10;- Zu Hause entspannen oder das Haus aufräumen&#10;- Zeit mit Freunden verbringen, ein Picknick machen oder mit den Kindern spielen.&#10;- Spazieren gehen, den Hund ausführen oder ein Buch lesen.&#10;- Alltagsbesorgungen machen oder das Auto tanken.&#10;- Das Fahrzeug am Straßenrand prüfen oder zur Reparatur in die Werkstatt fahren.&#10;&#10;Routinen hängen von der Tageszeit (Morgen, Tag, Abend und Nacht) sowie von Rolle und Beruf der Person ab, sodass ein Landwirt, der Bürgermeister und ein Zivilist ihre Freizeit unterschiedlich verbringen.&#10;&#10;Genau das macht die Welt lebendig: Streifst du zu verschiedenen Uhrzeiten über die Karte, triffst du Menschen in allerlei Situationen. Näherst du dich ihnen zu Fuß, kannst du ein Gespräch beginnen und sie besser kennenlernen."/>
            <text name="gui_help_homebases_title" text="Heimatbasen"/>
            <text name="gui_help_homebases_body" text="Eine Heimatbasis ist das Zuhause eines Charakters: der Ort, an dem er wohnt, abends zurückkehrt und außerhalb seiner Arbeit anzutreffen ist. Ohne eine Heimatbasis existiert ein Charakter im Spiel nicht richtig – jeder Nachbar braucht mindestens eine.&#10;&#10;Zwei Spawnpunkte pro Charakter: Jeder Charakter sollte mindestens zwei Heimatorte besitzen – einen mit der Ortsgröße 'Charakter' (zu Fuß; hier steht und schläft die Person) und einen mit der Ortsgröße 'Fahrzeug' (hier parkt sein Auto). So hat jeder Nachbar sowohl einen Lauf- als auch einen Fahrzeug-Spawnpunkt.&#10;&#10;Heimatorte anlegen:&#10;1. Öffne das Menü mit SHIFT+F3 und gehe zum Tab Einstellungen.&#10;2. Wähle oben die passende Ortsgröße ('Charakter' oder 'Fahrzeug').&#10;3. Stelle dich zu Fuß hin oder parke dein Fahrzeug genau an der gewünschten Stelle am Wohnort.&#10;4. Öffne das Menü und wähle in der Ortsliste 'Home of [Name]', um die Position zu speichern.&#10;Alternativ ordnest du im Bereich Charaktere mit 'Nächste Heimatbasis zuweisen' den nächstgelegenen Ort direkt dem ausgewählten Charakter zu.&#10;&#10;Bestehende Heimatorte entfernen: Möchtest du die Wohnorte eines Charakters neu setzen, wähle ihn im Bereich Charaktere aus und nutze die Schaltfläche 'Remove Homeplaces' (Heimatorte entfernen). Damit werden alle diesem Charakter zugewiesenen Heimatorte gelöst – die Orte selbst bleiben erhalten und können anschließend neu zugewiesen werden.&#10;&#10;Heimatbasen sind ein guter Ort, um jemanden zu finden, besonders früh morgens oder spät nachts.&#10;&#10;Landwirte: Bei ihnen ist die Heimatbasis zugleich der Hof und braucht zusätzlich Platz für Maschinen. Wie du einen Hof richtig gestaltest, erfährst du im Kapitel 'Höfe gestalten'."/>
            <text name="gui_help_homebasedesign_title" text="Höfe gestalten"/>
            <text name="gui_help_homebasedesign_body" text="Dieses Kapitel dreht sich um die Höfe der Landwirt-Charaktere. Bei einem Landwirt ist die Heimatbasis zugleich sein Hof: Sind die Maschinen nicht im Einsatz oder auf einem Auftrag, stehen sie dort geparkt. Plane den Hof daher großzügig, denn ein Landwirt besitzt viele Fahrzeuge und Geräte (aktuell etwa 10 Anbaugeräte, 1 Mähdrescher, 2 Traktoren und ein Auto; der Lohnunternehmer sogar 23 Anbaugeräte, 6 Selbstfahrer, 2 Traktoren und ein Auto).&#10;&#10;So legst du die Plätze an: Öffne das Menü mit SHIFT+F3, gehe zum Tab Einstellungen, wähle oben die passende Ortsgröße und speichere an der gewünschten Stelle eine 'Charakter-Heimatbasis' (den genauen Ablauf findest du im Kapitel 'Karten-Orte erstellen').&#10;&#10;Welche Ortsgrößen ein Hof braucht:&#10;- 'Charakter' (zu Fuß): für den Landwirt selbst.&#10;- 'Fahrzeug': für Autos und Traktoren.&#10;- 'Übergröße Fahrzeug': für Mähdrescher und selbstfahrende Erntemaschinen.&#10;- 'Fahrzeug + Anbaugerät': für Geräte und Anhänger.&#10;- 'Großer Bereich': für flächige Situationen am Hof, etwa die Maschinenvorbereitung.&#10;Findest du nicht für jede Maschine einen Platz, ist das kein Problem – je nach Nutzung werden sie geparkt oder ausgeblendet."/>
            <text name="gui_help_homebasedesign_body2" text="Den Hof zugänglich machen: Damit du die Maschinen eines Landwirts leihen kannst, muss sein Hof befahrbar sein. Du musst mit dem Fahrzeug bis zu den geparkten Maschinen heran- und wieder wegfahren können. Achte beim Platzieren der Höfe deshalb darauf, dass keine Zäune, Tore, Mauern, Bäume oder andere Objekte die Ein- und Ausfahrt blockieren.&#10;&#10;Ein Tor entfernen: Versperrt ein Tor oder eine Tür die Zufahrt, kannst du es direkt in Fields of Stories entfernen. Stell dich nah an das Tor (oder fahr heran, etwa 20 m Abstand), öffne das Menü mit SHIFT+F3 im Reiter Einstellungen und klicke auf 'Nächstes Tor entfernen'. Das nächstgelegene Objekt, dessen Node-Name 'gate' enthält, wird dauerhaft von der Karte gelöscht und bleibt auch nach einem Neuladen entfernt. Auf den nachfolgenden Bildern siehst du, wie mit dem Entfernen des Tors die Zufahrt frei wird und die Maschinen geliehen werden können."/>
            <text name="gui_help_voices_title" text="Stimmen und Sprache"/>
            <text name="gui_help_voices_body" text="Gespräche können vollständig vertont sein. Die gesprochene Audio kommt als separates Sprachpaket, damit der Mod selbst klein bleibt.&#10;&#10;Sprachpaket installieren: Lade das Sprachpaket herunter (dieses findest du über die GitHub Seite des Mods: AirFoxTwo/FS25_FieldsOfStories) und entpacke es so, dass sein Ordner 'conversations' im modSettings-Ordner des Mods liegt (modSettings/FS25_FIELDS_OF_STORIES). Fehlt das Paket oder ist es veraltet, erscheint ein Hinweisdialog mit den Schaltflächen 'Erneut prüfen' und 'Ignorieren'. Du kannst auch ohne weiterspielen; Gespräche zeigen dann weiterhin Untertitel, nur ohne gesprochene Audio.&#10;&#10;Sprachen: Der Mod ist vollständig auf Englisch und Deutsch übersetzt. Der angezeigte Text folgt automatisch deiner Spielsprache. Sprachpakete gibt es in passenden englischen und deutschen Versionen, und der Mod spielt die Audio passend zum installierten Paket ab.&#10;&#10;Gesprächserzeugung (fortgeschritten): Jeder Charakter hat individuelle Gesprächstexte mit dir. In Summe kommen so über 10.000 formulierte und vertonte Gesprächsteile zusammen. Jedes Gespräch wurde manuell (mindestens auf Sinnhaftigkeit) geprüft. Formulierungsfehler oder Gramatikfehler können jedoch nicht ausgeschlossen werden.&#10;&#10;Stimmenerzeugung (fortgeschritten): Jeder Charakter hat eine eigene Stimme, erzeugt aus einem Text-to-Speech-Stimmdesign. Diese Stimmen wurden danach über ein Voice-Cloning auf einer lokalen NVIDIA RTX 5080 für alle Gesprächstexte eingesprochen. Es ist geplant die Qualität durch weitere Optimierung oder sogar echte Sprecher zu verbessern, welches jedoch ein hohen Aufwand mit sich bringt."/>
            <text name="gui_help_support_title" text="Support und Feedback"/>
            <text name="gui_help_support_body" text="Einen Fehler gefunden oder eine Idee, um den Mod besser zu machen? Dein Feedback ist sehr willkommen.&#10;&#10;Feedback, Fehlermeldungen und Funktionswünsche sendest du am besten über die offizielle GitHub Seite des Mods: AirFoxTwo/FS25_FieldsOfStories&#10;&#10;Beim Melden eines Problems hilft es sehr, Folgendes anzugeben:&#10;- eine kurze Beschreibung, was passiert ist und was du erwartet hast,&#10;- die Schritte, um es nachzustellen,&#10;- die gespielte Karte,&#10;- deine Log-Datei, wenn du sie anhängen kannst.&#10;&#10;Klare, ausführliche Meldungen beschleunigen Fixes enorm. Danke, dass du hilfst, Fields of Stories zu verbessern."/>
            <text name="gui_mapinit_remove_mod_disclaimer" text="Hinweis: Danach muss der Spielstand gespeichert werden."/>
            <text name="gui_mapinit_remove_mod" text="Mod Daten entfernen"/>
            <text name="gui_mapinit_place_size_label" text="Ortsgröße:"/>
            <text name="gui_mapinit_place_size_character" text="Charakter"/>
            <text name="gui_mapinit_place_size_vehicle" text="Fahrzeug"/>
            <text name="gui_mapinit_place_size_vehicle_attachment" text="Fahrzeug + Anbaugerät"/>
            <text name="gui_mapinit_place_size_oversize_vehicle" text="Übergröße Fahrzeug"/>
            <text name="gui_mapinit_place_size_large_area" text="Großer Bereich"/>
            <text name="gui_mapinit_place_type_label" text="Orts-Typ:"/>
            <text name="gui_mapinit_place_type_shop" text="Shop"/>
            <text name="gui_mapinit_place_type_gas_station" text="Tankstelle"/>
            <text name="gui_mapinit_place_type_character_homebase" text="Charakter-Heimatbasis"/>
            <text name="gui_mapinit_place_type_roadside" text="Straßenrand"/>
            <text name="gui_mapinit_place_type_dirt_road" text="Feldweg"/>
            <text name="gui_mapinit_place_type_public_place" text="Öffentlicher Ort"/>
            <text name="gui_mapinit_place_type_player_farm" text="Spielerhof"/>
            <text name="gui_mapinit_place_type_public_relax_place" text="Öffentlicher Erholungsort"/>
            <text name="gui_mapinit_place_type_private_relax_place" text="Privater Erholungsort"/>
            <text name="gui_mapinit_place_type_sell_point" text="Verkaufsstelle"/>
            <text name="gui_mapinit_place_type_other" text="Sonstiges"/>
            <text name="gui_mapinit_place_type_church" text="Kirche"/>
            <text name="gui_mapinit_place_type_public_infrastructure" text="Öffentliche Infrastruktur"/>
            <text name="gui_mapinit_place_type_roadside_trees" text="Straßenbäume"/>
            <text name="gui_mapinit_place_type_industry" text="Industrie"/>
            <text name="gui_mapinit_place_type_workshop" text="Werkstatt"/>
            <text name="gui_mapinit_place_type_shed" text="Halle"/>
            <text name="input_IAMapInitDialog" text="Fields of Stories Menü"/>
            <text name="input_IAI3DReferencesDebug" text="Fields of Stories - Debug-Punkte an allen i3d-Referenz-Knoten anzeigen"/>
            <text name="input_IADumpUserAttributes" text="Fields of Stories - User-Attribute der Karten-Knoten ins Log schreiben"/>
            <text name="gui_mapinit_add_nearest_homebase" text="Nächste Heimatbasis zuweisen"/>
            <text name="gui_mapinit_add_nearest_homebase_info" text="Der nächste Ort wurde dem Charakter %s zugewiesen"/>
            <text name="gui_mapinit_notify_place_saved" text="Ort gespeichert: %s"/>
            <text name="gui_mapinit_notify_remove_nearest_ok" text="Nächster Ort entfernt."/>
            <text name="gui_mapinit_notify_remove_nearest_none" text="Kein Ort zum Entfernen gefunden."/>
            <text name="gui_mapinit_notify_end_init" text="Init-Phase beendet."/>
            <text name="gui_mapinit_notify_remove_mod" text="Fields-of-Stories-Mod-Daten wurden entfernt. Bitte den Spielstand speichern."/>
            <text name="gui_mapinit_notify_reset_character" text="Charakter %s wurde zurückgesetzt."/>
            <text name="gui_mapinit_notify_delete_character" text="%s wurde aus dem Mod entfernt."/>
            <text name="gui_mapinit_notify_remove_homeplaces" text="Heimatorte für %s wurden entfernt."/>
            <text name="gui_mapinit_remove_nearest" text="Nächsten Ort entfernen"/>
            <text name="gui_mapinit_show_place_markers" text="Orts-Markierungen anzeigen"/>
            <text name="gui_mapinit_hide_place_markers" text="Orts-Markierungen ausblenden"/>
            <text name="gui_mapinit_hide_nearest_gate" text="Nächstes Tor entfernen"/>
            <text name="gui_mapinit_notify_hide_gate_ok" text="Nächstes Tor entfernt: %s"/>
            <text name="gui_mapinit_notify_hide_gate_none" text="Kein Tor in der Nähe gefunden."/>
            <text name="gui_mapinit_end_init" text="Init-Phase beenden"/>
            <text name="gui_mapinit_nudge_vehicle_left" text="Fahrzeug: 5m rechts"/>
            <text name="gui_mapinit_notify_nudge_vehicle_no_vehicle" text="Setz dich ins Fahrzeug, um das zu nutzen."/>
            <text name="gui_mapinit_notify_nudge_vehicle_ai" text="Fahrzeug-KI stoppen, bevor du verschiebst."/>
            <text name="gui_mapinit_notify_nudge_vehicle_failed" text="Fahrzeug konnte nicht verschoben werden: %s"/>
            <text name="ingame_relationship_improved" text="Beziehung zu %s verbessert (+%s)"/>
            <text name="ingame_relationship_levelup" text="Beziehungslevel mit %s erhöht (Level %s)"/>
            <text name="ingame_relationship_decreased" text="Beziehung zu %s hat sich nicht verbessert (-%s)"/>
            <text name="ingame_situation_at_player_farm" text="%s wartet auf deinem Hof."/>
            <text name="ia_field_outcome_mission_title_for_neighbour" text="%s für %s"/>
            <text name="ia_field_outcome_mission_desc_short" text="Nutze %s, um die Aufgabe zu erledigen."/>
            <text name="ia_field_outcome_mission_desc_seed" text="Nutze %s, um %s zu säen."/>
            <text name="ia_field_outcome_neighbour_generic" text="deinen Nachbarn"/>
            <text name="ia_field_outcome_target_fertilizer" text="Ziel: Mineraldüngung Stufe %d auf dem Feld."/>
            <text name="ia_field_outcome_target_slurry" text="Ziel: Gülle (flüssiger Mist) oder Gärreste auf Dünge-Stufe %d ausbringen."/>
            <text name="ia_field_outcome_target_manure" text="Ziel: Festmist auf Dünge-Stufe %d ausbringen."/>
            <text name="ia_field_outcome_target_lime" text="Ziel: Kalkausbringung (Dünge-Stufe %d)."/>
            <text name="ia_field_outcome_target_herbicide" text="Ziel: Herbizid spritzen, bis das Unkraut dem vereinbarten Zustand entspricht."/>
            <text name="ia_field_outcome_target_seed" text="Ziel: %s flächendeckend auf dem Feld anbauen."/>
            <text name="ia_fieldwork_equip_cultivate" text="Grubber"/>
            <text name="ia_fieldwork_equip_harrow" text="Egge"/>
            <text name="ia_fieldwork_equip_stubble_cultivation" text="Scheibenegge"/>
            <text name="ia_fieldwork_equip_harvest" text="Mähdrescher"/>
            <text name="ia_fieldwork_equip_mineral_fertilizer" text="Streuer"/>
            <text name="ia_fieldwork_equip_slurry" text="Güllefass"/>
            <text name="ia_fieldwork_equip_manure" text="Miststreuer"/>
            <text name="ia_fieldwork_equip_lime" text="Kalkstreuer"/>
            <text name="ia_fieldwork_equip_herbicide" text="Feldspritze"/>
            <text name="ia_fieldwork_equip_seed" text="Sämaschine"/>
            <text name="ia_fieldwork_equip_plow" text="Pflug"/>
            <text name="ia_fieldwork_equip_generic" text="Geräte"/>
            <text name="ia_fieldwork_label_cultivate" text="Grubbern"/>
            <text name="ia_fieldwork_label_harrow" text="Eggen"/>
            <text name="ia_fieldwork_label_stubble_cultivation" text="Stoppelbearbeitung"/>
            <text name="ia_fieldwork_label_harvest" text="Ernten"/>
            <text name="ia_fieldwork_label_fertilize_mineral" text="Mineraldüngung"/>
            <text name="ia_fieldwork_label_slurry" text="Gülle ausbringen"/>
            <text name="ia_fieldwork_label_manure" text="Mist ausbringen"/>
            <text name="ia_fieldwork_label_lime" text="Kalken"/>
            <text name="ia_fieldwork_label_spray" text="Spritzen"/>
            <text name="ia_fieldwork_label_seed" text="Säen"/>
            <text name="ia_fieldwork_label_seed_with_crop" text="Aussaat %s"/>
            <text name="ia_fieldwork_label_plow" text="Pflügen"/>
            <text name="ia_fieldwork_label_condition" text="Zielzustand"/>
            <text name="ia_field_outcome_mission_finished" text="Fields of Stories-Auftrag abgeschlossen."/>
            <text name="ia_field_outcome_mission_failed" text="Fields of Stories-Auftrag ohne Erfolg beendet."/>
            <text name="ia_mission_borrow_refill_at_farm" text="Ausgeliehenes Gerät ist leer — fülle es auf dem Hof von %s nach."/>
            <text name="ia_mission_borrow_return_to_farm" text="Feldarbeit erledigt — bring das Leihgerät zurück zum Hof von %s (am Platz abkoppeln)."/>
            <text name="ia_mission_borrow_pickup_marker" text="Leihgerät abholen"/>
            <text name="ia_mission_borrow_yard_marker" text="Leihgerät — Abholen und zurückbringen"/>
            <text name="ia_settings_section_title" text="Fields of Stories"/>
            <text name="ia_settings_contractCallsPerDay_title" text="Auftrags-Anrufe pro Tag"/>
            <text name="ia_settings_contractCallsPerDay_info" text="Maximale Anzahl an Auftrags-Anrufen pro Spieltag über alle Nachbarn."/>
            <text name="ia_settings_contractCallsPerDay_none" text="Keine"/>
            <text name="ia_settings_contractCallsPerDay_1" text="1"/>
            <text name="ia_settings_contractCallsPerDay_2" text="2"/>
            <text name="ia_settings_contractCallsPerDay_3" text="3"/>
            <text name="ia_settings_contractCallsPerDay_4" text="4"/>
            <text name="ia_settings_contractCallsPerDay_unlimited" text="Unbegrenzt"/>
            <text name="gui_language" text="de"/>
	</texts>
</l10n>
